<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[dawncold's youth]]></title>
  <link href="http://y.youth2009.org/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://y.youth2009.org/"/>
  <updated>2014-01-08T22:50:06+08:00</updated>
  <id>http://y.youth2009.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dawncold]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013 年终总结]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2014/01/08/2013-summary/"/>
    <updated>2014-01-08T21:18:55+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2014/01/08/2013-summary</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>现在的我和以前的又不太一样了，以前有些事儿就会记录下来，过一段时间回顾一下，虽然过去了的事改变不了，但回顾的时候总会有种特殊的感觉，没有担心、焦虑，似乎像是一个旁观者在看，那种感觉很好。可现在没那么多历史供我回顾了，本以为写在网络上比写在纸上更简单，操作简单就容易持续，现在来看没什么差别，坚持下去都不容易。</p>

<p>2013年主要有这么几件事儿（时间发展顺序）——Ex、毕业、工作、代价。</p>

<h2>Ex</h2>

<pre><code>人生至少该有一次，为了某个人而忘了自己。不求有结果，不求通行，不求曾经拥有，甚至不求你爱我，只求在我最美的年华里，遇到你。遇见就可以了，至于是否有结果不重要。
</code></pre>

<h2>毕业</h2>

<p>因为毕业前一年就已经出来实习了，所以等到真要毕业的时候发现自己已经工作了半年多，接触到社会让我感觉很好，但同样认识到自己很多不足的地方，和刚去大学的时候感觉很像——时间不太够用。怀念大学时光的美好，不过讨厌大学时光中的各种考试，虽然成绩很好，但仍然不喜欢，如果可以重头来，我宁愿90%的时间干喜欢的事儿，10%应付考试，没必要非得拿高分，飘过也可。</p>

<h2>工作</h2>

<p>现在只剩下两个人了，但生产力依然不错，新年后几个项目并发，应该是一个上升期，但希望有更多优秀踏实的人才过来：）</p>

<h2>代价</h2>

<p>不仅仅是钱，还有精神上的代价。两颗牙做了根管治疗，而且是在帝都这个全球物价超高的城市，好在效果还不错。从那以后我很认真的对待每次刷牙，都要坚持好几分钟才肯罢休。</p>

<h2>其他</h2>

<p>除了上面这些，还多多少少有点插曲，因为量级不大成不了规模，懒得一提。就连这篇迟到了好久的总结也是，本来不打算写又要对付过去，我真是越来越懒了，但一定程度的懒惰是一个程序员的良好品质。</p>

<p>2014我期待更加专业的我，就像昨天看的《寿司之神》中的小野二郎那样。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[照烧鸡腿饭]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/12/01/meal-teriyaki-chicken/"/>
    <updated>2013-12-01T20:24:15+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/12/01/meal-teriyaki-chicken</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://pic.yupoo.com/dawncold0/DlXfBKx1/medish.jpg" title="照烧鸡腿饭" alt="照烧鸡腿饭" /></p>

<p>这周的美味是照烧鸡腿饭，照烧汁不够浓郁，甜味有些重，以为用照烧专用汁就不用再加别的调味料了，我只加了些味醂（lǎn），下次照烧汁少用点，再加些盐或者酱油，腌渍时间最好长一些，起码一晚。</p>

<p>鸡腿去骨的时候要小心，我不小心伤了手。洋葱严格切成半圈的样子，超软后再把剩余的汤汁倒入。</p>

<p>鸡腿再煎的时候要把握好火候，我没怎么注意看，等反过来一看有的地方已经变黑了，稍微有些焦是最好的，但黑了就……</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一个月内怎么花掉9K]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/12/01/how-to-spend-9k-in-one-month/"/>
    <updated>2013-12-01T06:02:39+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/12/01/how-to-spend-9k-in-one-month</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>土豪请绕道哦，你们应该考虑一个月怎么花掉9M这种问题。</p>

<p>昨天是11月最后一天，最近花销比较多，我就对了对账，这个月花的确实很多，已经超过我一个月的工资了，究竟花在什么地方了呢？</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/dawncold0/DlRHSYHR/medish.jpg" alt="一个月花9K" /></p>

<p>小于100的项目我忽略了（其实是屏幕不够长了，下面还有3行，如果这是5S的话，说不定能拍到：），下面三项加起来有150。</p>

<p>是不是我很好学呢？学习进修那么多，其实这是分类上的问题，点击开后发现只有7.98的买书比较靠的上学习，剩下的全是买黑莓Q10的花费。。。</p>

<p>居家物业中，花的大头是咖啡机，败了一个德隆EC330S，本来打算买EC410，但看别人评价，说那个塑料感太强，就在人们的这种鼓动下升级到了EC330S，多花了得三四百块。</p>

<p>食品酒水没啥可说的，就是吃饭相关的，这个月吃了好几次麦当劳和KFC，一吃还都吃不少，反正这方面下个月得省省了。</p>

<p>衣服？呵呵呵，我买了个4位数的包包而已（Cote&amp;Ciel），看着数字尾巴又开团了，一胡思乱想就下单了。</p>

<p>这个月我可以说没有死在双11购物狂潮上，但死在了双11前后的悸动中。合理一些的购物应该是每月挑一件大件买买，比如咖啡机和CC包在买了Q10的前提下应该推迟个两个月再买，没想到都赶到一块去了，下个月月初又要交5K多的房租，还有接踵而来的根管治疗，我这个年是要肿么样过呢？！</p>

<p>好歹现在关了Linode，这个东西每月还能吃我20刀，目前只用来翻翻Qiang，实在奢侈了，用免费但慢很多的digital ocean吧。今天差点又要去买ramhost的，幸亏信用卡刷爆没支付成功，因此还了解到了人民币和美元账户是共享的这一知识。</p>

<p>说到双11了，美国现在正在搞黑五，各种促销也是狂轰乱炸，幸亏我每日必看那几个网站，对这些东西都天然免疫了，不过还是遇到个黑马，差点死掉——99.99刀的Linksys EA6700，国内X宝卖1K，转运到手不到700，又加上这是cisco的绝唱，下一版已经是贝尔金的牌子了，不满自己在用的陶文送路由器，那天还弄坏了，晚上又没怎么睡觉在修它，想到这些我又打算海淘一个，但又失败了，X宝上找了几个人都说没法代付这东西，真悲剧，天都不让我买。</p>

<p>前两天申请了交通银行信用卡，因为工作电话问题吧抹了黑点，被拒，又申请提高工行垃圾卡额度，打算只提高美元，但被告知不行，要两个币种一起提高，现在知道为什么要这样了。我霸气得要求RMB到3W，美金到1K，呵呵呵，过了两天收到短信被拒。昨天回家的时候觉得不爽又电话说提高RMB到3K吧，可能性不大，但值得一试。像我这么优质的客户肿么银行都不喜欢我呢！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[代价，下周要做根管治疗了]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/12/01/my-teeth/"/>
    <updated>2013-12-01T05:11:17+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/12/01/my-teeth</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://pic.yupoo.com/dawncold0/DlRgmhDj/medish.jpg" title="在晒太阳的狗狗" alt="在晒太阳的狗狗" /></p>

<h2>看牙</h2>

<p>在这个慵懒的下午，连狗狗都在忙着晒太阳，我却来看牙了，不得不说这就是代价，一个懒惰的自己的代价。</p>

<p>我相信国内绝大多数人和我的做法差不多——等到牙疼的不行了才去看牙，那时候已经没戏了，又是一个“绝大多数”，保不住了。一年半之前吧，勉强补上了牙，而且我今天才知道其实不是一颗牙的问题，是两颗，上一个牙医补得有点差，把两颗牙之间的洞不倒一起去了，今天这位医生告诉我这样的做法是违规的，而且会比较脆弱，现在就灵验了。最终结果就是根管治疗，两颗牙。当然还发现了几颗智齿需要拔，其中有一颗是比较紧迫的，粗略一算做完全套得5K。先不说钱多钱少了，牙疼起来的时候那种感觉相信没人喜欢，有的时候也不是钻心那种疼痛，但绝对影响心情，工作也不想做，那个时候没人还在算弄好一颗牙得花多少钱了。</p>

<p>价格稍贵，本以为根管手术在三五百的样子，没想到现在快要提升一个档次了（后牙会稍贵一些，做起来更复杂），后期的牙冠和做一颗牙的费用差不多，七百到九百（根据材料而定）。没想到洗牙也不便宜，我的得300，据说牙结石比较多，这个确实，我还从没系统地看看牙，单靠每天还不怎么能保证的两次刷牙，真不好说会怎样。大城市的资源好像永远都比小城市丰富，当然费用也不菲，可高费用换来的是更加专业的服务，在生存需要还能满足的前提下，追求更好的生活也无可厚非喽。了解了一下比较好的医院做这样的手术价格至少和这个一样，贵一倍的也不是没有，据说北大口腔医院1.5K一颗牙（没考证），不过排不上号是我考证过的，3个月的工作日号都预约没了。去医院和票贩子干？人家可是专业的，乖乖交钱还是比较妥的。</p>

<p>以前一直觉得融入一个城市有几个标志——在这个城市理个发、看次病等等，现在这几个我快达成了。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/dawncold0/DlRgj898/medish.jpg" title="Espresso" alt="espresso cup" /></p>

<h2>家门口的宜家</h2>

<p>晚上去了趟门口的宜家，第一次这么近去趟宜家哈哈，把这套心仪很久的espresso杯子买回来了，杯子很小，高度5cm，没啥参照物可能图上很难看出来。</p>

<p>其实去宜家只是不知道要做什么吃，超市里看到了芥末，打算去趟宜家买块三文鱼回来蘸着吃，没想到又看到别的好吃的，就在那吃了晚饭，一个人好孤独。</p>

<p>买了两颗便宜的植物，配上超便宜的盆，当然带了块三文鱼，原来宜家也不出售鲜的，都是冷冻，想小资一把只能X宝上找本地卖家买了，这东西物美价又超贵还看着不新鲜。</p>

<h2>711</h2>

<p>看牙的时候路过一家711，以前听过但没去过，就进去转转，这家店很小，但东西不少，大多是吃的，有我喜欢的黄飞鸿花生，价格比物美便宜很多，良心价，买了瓶乌龙茶（热的）、豆沙包，还想试试关东煮，但一想今天是禁食日，本来就不该吃，等下还得去看牙，吃这么多东西怎么行。</p>

<p>吃了个豆沙包发现这绝对是业界良心了，看完牙立刻返回买了两包，还买了同款的奶油包，不知道味道如何，没上图的原因是我怕从冰箱拿出来我会大吃！现在可是深夜6点，因为拿刚买的杯子试喝了espresso（蓝山咖啡豆），所以……</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[幸福就是]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/12/01/these-days/"/>
    <updated>2013-12-01T03:36:59+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/12/01/these-days</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><embed src="http://www.xiami.com/widget/1369981_1074161/singlePlayer.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="257" height="33" wmode="transparent"></embed></p>

<pre><code>不想再牵手 就该放开手
让爱学会成全和自由

如果还能够继续往前走
挽留并不代表谁懦弱

我们曾心动 也都曾心痛
失去太多才懂得拥有

如果没有过 每一次冲动
怎能相遇过程的感动

我们往往努力爱却更寂寞
一起做过的梦到了最后真的只是梦

我们常常为了谁受尽折磨
不明白幸福到底是什么


幸福就是该结束 的时候不再强求
在你应该珍惜的时候学会别无所求
幸福就是 去包容 却从不会遗忘自我
懂得爱自己才更加辽阔


曾为谁执着 也为谁失落
为谁画你生命的轮廓
爱没有对错 错过才解脱
泪水终究能洗尽承诺

我们往往努力爱却更寂寞
一起做过的梦到了最后真的只是梦

我们常常为了谁受尽折磨
不明白幸福到底是什么

幸福就是 该结束 的时候不再强求
在你应该珍惜的时候学会别无所求
幸福就是去包容 却从不会遗忘自我
懂得爱自己才更加辽阔


幸福就是被爱过 被伤过都有收获
在你还能珍惜的时候珍惜你的选择
幸福就是去包容 却从不会遗忘自我
懂得爱自己才更加辽阔

幸福是让爱能 海阔天空
</code></pre>

<p>在这个睡不着觉的夜晚，突然听到奶茶的这首歌，感觉真不一样，平时怎么没发掘这首歌的好？歌词贴上，有几句很美很伤感——“我们常常为了谁受尽折磨；不明白幸福到底是什么；幸福就是该结束 的时候不再强求；在你应该珍惜的时候学会别无所求”，其中滋味只有体会过的人才能感受到吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[被相亲]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/10/26/these-days/"/>
    <updated>2013-10-26T21:50:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/10/26/these-days</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>马上就满30天了，在这30天中没有为这里写一个字，只能感觉自己对不起过去30天的自己。</p>

<p>或许我以后应该用“那些天”作为题目，因为我都是在说以前一段时间内发生的事，岂不就是“那些天”？</p>

<p>那些天发生了好多事——被相亲、被喜欢、遇到了火车美女、体重反弹、完成了报道……由于这段时间我都是在体验，根本没去记录，而且人嘛，总是活在当下的，经历过去的事情不管你愿不愿意总会遗忘的，没忘记那可能是时间不够长印象还有点深，忘了的就忘了吧，没事别老想以前了。</p>

<p>有时候我就很惊奇，怎么有的人就能轻易记起小的时候的事，或者几年前的事，难道他们所说的那些事就有那么深的印象么？还是他们记忆力超强？反正我只能记起以前一段时间内的事，而且这个范围也不怎么大，印象不深的事就忘的更快了。</p>

<p>被相亲和被喜欢都是意料之外的事，恐怕会记一段时间了。</p>

<h2>被相亲</h2>

<p>是因为有个好Boss，迅速组织了一次聚会。以前只看过非诚勿扰，很紧张，不过后来还好，也没怎么说话，听听吃吃，当天竟然也没给人送回家，后来总感觉自己太差劲了，于是又补救了一把，好歹自己能给自己一个说得过去的交代了，否则这几天又要睡不着觉了。</p>

<h2>被喜欢</h2>

<p>谁不希望自己被喜欢被爱呢，不过这突如其来的爱让我有些难以适从。现在越来越觉得两个人同时又喜欢上对方是多么美好的一件事，没有谁先谁后，几乎就是同时喜欢上了对方，不用你追我躲或者欲扬先抑，没有那么多泪水汗水……可那不像是现实。（谢谢你的爱）</p>

<h2>以后</h2>

<p>以后再懒一点都不想再写博客了，起码不会像现在这样写了，可能会去tumblr上开个账号，还是绑定这个域名，就像每天用微博似的用tumblr记录，因为那个足够简单，我也挺喜欢那些风格，只求不要被封掉就好。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[艳遇]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/09/30/these-days/"/>
    <updated>2013-09-30T19:53:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/09/30/these-days</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>开着所有能想得到的IM，看着上面若隐若现的好友们，不知道该和谁说话。平时挺喜欢上班，因为周围有人，即便是不说话也觉得舒服，每天晚上回到家后已经不太想做饭，其实自己一个人吃饭很简单，做饭时间不会超过5分钟。遇到周末可能会做个比较大的菜吃，这样一个人生活好像也过得去，但一直期望能两个人享受这种生活。</p>

<p>完了，现在很长时间不写也写不出什么了。</p>

<p>回家的火车上遇到一个看起来气质不错的女生，才大二，简单聊了几句，要来电话后发信息又不回，弄的我好尴尬，回去再慢慢说吧，我现在也会找学妹了。</p>

<p>遇到一个巫师（Witch马），让我又一次梦到Ex，不知道她现在怎么了，其实也不管怎么，我也不care，回到这个城市其实没怎么快乐，能看看父母感觉还好，毕竟很久没见了，下次再回家又不知道得过多久。</p>

<p>算了，不写了，多说都是泪。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[生日礼物]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/09/07/these-days/"/>
    <updated>2013-09-07T22:06:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/09/07/these-days</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>切换SAP告一段落，再稳定半个月估计就没事了吧。说实话，我听喜欢留在公司忙活的，因为回到家后挺累，晚了的话又不想运动，躺下了就不想起来，更别提洗澡看书了。可是白天一去就来了精神。我也不想留在那里和他们熬夜，除非熬夜能有突破性效果，只是坐在那里等时间一点点走过实在受不了，还不如拿本书看。</p>

<p>今下午算是过得很舒服。躺着看《谢谢你离开我》，看累了小睡一觉，起来接着看一会，终于在晚饭前看完了，了却一桩心事。晚饭吃得很晚，是运动后吃得，可能是今天禁食的原因，运动强度不大，也就坚持了半小时。</p>

<p>我做了鱼，炒了鸡肉，还有糙米饭，哦，忘了开瓶红酒，现在要睡了，等明天吧。这周工作强度稍大，没吃几顿好饭，明天得去多买些蔬菜吃吃。</p>

<p>迟到的生日礼物终于到了，是块精致的手工制作的肥皂，英国代购哦，对头发好，于是今晚我就奢侈一把，拿它洗了个全身，香香的：）</p>

<p>今天对了账，一点都没出错，神奇了，只是看着上个月的工资一下子又要见底了，不知该怎么办。越是如此越是发现有些东西要买，当然并不是必需品，但就是要买，比如蛋白粉，5磅的蛋白粉大约能用1个月，价格嘛。。。400左右！不过呢，不会再吃什么零食啦什么的，主要就是蔬菜、牛肉、鸡肉、水果这些东西，还好这些东西都不算贵（除了牛肉）。</p>

<p>东扯西扯得，睡了，再不睡就要得癌症了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Emma]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/08/25/these-days/"/>
    <updated>2013-08-25T22:10:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/08/25/these-days</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>不如说说昨晚？反正最近没有记录的20天内，远的已经记不住了，最近几天的还行。</p>

<p>昨晚睡的不是很晚，但就是没睡着，想起来哪天计划好的一件事儿——如果晚上因为睡得早而睡不着就喝了那瓶威士忌（不是一整瓶，就大半杯了）。倒到平时喝奶的那个被子里后发现剩下的一点奶和酒混合了，反正不好看，切了两片柠檬放进去，没等几分钟就一口气喝了。哎，怎么那也是40度的酒，想到真是一口喝了不少，但没怎么太难受，躺下看了看视频就睡了，貌似感觉还好，除了喝的有点多。</p>

<p>躺下了想起来EX，看了看她的微博，貌似最近不怎么好，又是什么说不出口什么不相守就相忘的，看来她最近也不太好吧，不过没期待那是说我。叫她EX都感觉是奢侈了，根本都没那么深厚的感情，至少我觉得是。竟然还给原来的手机号发了个hi过去，一想，现在肯定换掉不用了，而且她说不告诉我新号码，嗯，又不能去要，要来也不知道怎么办，难道再继续背过？只好在QQ上hi一下了，看她最近怎么样吧。</p>

<p>我不知道该怎么对Emma了。</p>

<p>Aki要离开这个国家了，好失望。</p>

<p>看了几部感觉不错的电影——海角七号、分手合约。</p>

<p>今天刚发现一部不错的电视剧——犯罪心理（Criminal Minds），是下午看累了书后翻起来那本很久不看的张小娴的书，里面讲了一个人的一段生活，包括吃什么，看着电影电视剧吃，提到了这样一部电视剧，心理方面的嘛，很喜欢。</p>

<p>公司换到了新的办公室，感觉还不错，起码像是个互联网企业了，不过比原来那个还遥远，交通确实不太方便。由于现在和几个部门在一起工作了，难免有些事儿要注意了，比如不能听音乐打扰别人，最好不要总是迟到，虽然我们不受母公司管制，但周围也不仅仅是同事那么简单吧？这是这周突然体会到的。</p>

<p>SAP集成工作快要收尾了，工作也稍微多起来了，有时候免不了周末在家工作一下，其实也就是加班了，不过很少在工作加，虽然没什么加班费，但倒是没必要那么计较，周末的时间虽然是属于自己的，不过我们似乎都没感觉是在为了工作而工作，coding是生活的一方面，所以有时候晚上也会写到挺晚，周末也会写些什么。反正不写这个项目也是写另一个项目（自己的那个），而自己的那个貌似又被我搁浅了。</p>

<p>写出来果然舒服多了：）</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[单相思]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/08/05/these-days/"/>
    <updated>2013-08-05T22:28:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/08/05/these-days</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>《这些天》系列已经连载了好久好久，不知道今后还会有多少。正如之前说的，每天都写真是很无趣。隔几天，把这几天里一息尚存的记忆记下来还好，如果不小心忘了，那就忘了吧，应该都是些可记可不记的东西。</p>

<p>最近似乎陷入了一小段单相思中。</p>

<p>下午回来的时候走在路上，想这样的单相思应该会有很多吧，每一段都让你感觉那么美好，总觉得这就是最后一个，实际什么都不是，相思就是相思，只有付出了行动才能知道结果是什么。</p>

<p>但很多人，当然包括我，都不会去追究结果了，如果还都是在大学时代，应该有那么一两次不管不顾去追寻一次结果，真正的结果倒是不重要，成了更好，不成也罢（要不你还能怎样）。为什么会这样？可能青春只能喷洒一次吧，以后就不会再像第一次那样宏大了。</p>

<p>昨晚我可是打算今天开始早睡的，现在看来也没早到哪去，要是躺下就能睡着的话还算是挺早了。总觉得早睡早起比晚睡早起好，即使睡一样长的时间也是。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[最好不要打扰别人的幸福]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/07/27/wed-better-not-disturb-others-happiness/"/>
    <updated>2013-07-27T22:29:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/07/27/wed-better-not-disturb-others-happiness</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这句话在两个地方看到了——一次是在《北京遇上西雅图》中男猪脚的女儿建议他去北京找汤唯，他说“我们不应该打扰别人的幸福”，另一次就是刚刚在微博中看到的长微博故事。</p>

<p>可以说是刚刚才了解为什么不去打扰别人的幸福——别人正处于幸福中，可能你的不经意一句话，就让处在幸福中的人们跳出来，你或许不怎么认识他们，又或许他们就是你的Ex，但这都不重要，重要的是他们正处在幸福中，是他们自己的幸福中，此时，你最好不要打扰他们。</p>

<p>就这样吧，不要打扰正在幸福中的人们。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[更多的激情]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/07/08/need-more-passion/"/>
    <updated>2013-07-08T22:54:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/07/08/need-more-passion</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>yeah，我总觉得自己不够富有激情。刚刚搜索了博客中的文章，关键字：激情，结果——29篇，加上这篇没发表的，共计30篇，貌似占据三分之一的博文，这足够说明我是一个多么没有激情的人了，因为越是想要什么就表明越是缺乏什么。</p>

<p>其实仔细回顾一番，我并不是缺乏激情，而是缺乏长期的激情。比如在想到了一个idea的时候很有激情，甚至激情让我买了domain、vps等等，几天后慢慢消失了，这样的例子包括——mapapp、bnly、dinnerpp、lovesms、lifestory等等吧（希望现在的这个4pm不要被我放弃掉）。难道做app就和找GF一样么？你终会遇到那个让你知道这就是the last app一样？！who knows, no one knows for sure.</p>

<p>继续剖析下去，我总会在做一个app的时候思前想后很久，当然不是在怀疑可行性，是在考虑实现方法到完美的地步，完美是达不到的，只是当时智力上的完美，就是一种相对的完美吧，我把这个叫做完美循环（perfect loop）。这些浪费了我太多时间，因为我是懒的，懒到不想以后再回头修改，真到了回头修改的时候可能都颇具规模了或者怎么，每个人天生都有不想回头的特性，但这对于高级coder似乎行不通，否则也就没有refactor了对吧。敏捷告诉我们要勇于承担、勤奋refactor，这样才能保证code clean。话虽如此，敏捷总是给我们画了一个美好的大饼，如果每个coder能做到里面的各种方法，真的，你的code绝对会无懈可击。</p>

<p>扯远了，当我知道了lean startup的时候我觉得它的观点真是不错——validate your assumption，在app上线之前一切都是假设，好吧，最现实的就是快速验证这个假设，如果得到了验证那就继续做，每次做得东西都是在已经验证了假设的前提下，这样能保证你没白做什么，lean其实很现实的，就像爱情or面包？嗯，这点我做得很不好，但已经有所改观了，每当我要陷入一个完美循环中的时候我都提醒自己，先validate吧，要不然时间都浪费了，虽然最终还是没去做验证，但好在能减少一些使其完美化的时间。</p>

<p>我是个奇怪的人，需要一个能及时把我拉回到正轨上的人与我合作，希望不要和我一样有完美循环症。。。好吧，今天的结论就是我的passion其实被perfect loop吸走了，以上就是我的思路。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[开始减肥]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/06/24/these-days/"/>
    <updated>2013-06-24T21:34:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/06/24/these-days</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>回到北京后发现我的花死了一盆，吊兰们的生命力超强，那么多天了还能坚强的活着，我给它们浇了水，现在长的又和以前一样好了。</p>

<p>这次带回来的东西相当沉，特别是那两个哑铃，在做运动的时候已经能适应它的重量。</p>

<p>无意中看到健美的各种补剂中有减脂的，我即便不增肌，能减脂也是很不错的，于是看了好久，最终还是买了一瓶。并没有网上所说的那样剧烈反应，刚吃上有点不一样，但很快会恢复，而且抑食作用在我身上基本不存在，有时候反而觉得吃得更多！好处就是，体重一直在下降，有时候快一些，有时候慢一些，但我喜欢这个趋势。嗯，不过这个补剂中咖啡因比较多，所以我买的咖啡就没机会再喝了，否则一天摄入咖啡因太多的话，睡眠就要成问题了。哎，注定我的咖啡是喝不成了，吃了两粒药起码等于喝三四杯咖啡，实在找不到喝咖啡的机会。</p>

<p>LifeStory送人了，放在我这里实在没有执行力写它，从出生到现在啊，要补20多年，况且我是那种记不清过去事情的人，该怎么办。</p>

<p>回来后发现自己的执行力显著下降，本来激情满满要做电子版的LiftStory，可一直停留在准备阶段，而且卡在选域名的地方很久很久，一直到现在都是。我应该是没救了。</p>

<p>值得称赞自己的是每晚都在做运动，运动后吃4个鸡蛋清补充蛋白质，起码保证减脂不要减掉肌肉。</p>

<p>真的应了那句，你越是在意的，你越是不会去做。</p>

<p>哦，今晚看完jobs传，很感动。可能很多人都希望成为他那样的人，于是有人学他的行为，但这能有用么？他也不是通过模仿某个人的行为才成就他，反而行为是附属与他这个人的。如果真想成为jobs那样的人，那就准求完美吧，追求专注，追求极致。我不喜欢他的古怪脾气还有与人打交道的方法，但天才般的洞察力，追求极致的力量等是无法企及的。其实做技术的人可能更希望成为沃兹那样的人，专注技术，做一名工程师，很可惜，就单说技术方面，可能你都无法企及沃兹的能力，呵呵呵。</p>

<p>锻炼执行力，从早睡开始！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[毕业、驾照]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/06/07/these-days/"/>
    <updated>2013-06-07T21:22:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/06/07/these-days</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>又大约过去了半个多月，没写任何blog，就连summary都很少在写了，不过确实最近事儿挺多的——回学校答辩、考驾照科目三。</p>

<p>哪个星座学家说的白羊和狮子很配？！有个白羊女就没接受我，枉我自己陶醉了几天后又绝望了。曾经我自问了这样的一个问题——如果EX来找我和好了我怎么办？——没有你的话我就会和EX和好。看来我还是很在和她的。不过这事儿一厢情愿没用，而且我也不想再付出那么多追来追去的，胖了，追不动了。</p>

<p>毕业答辩，真不应该选领导的题目，看着好又如何，惹得一身麻烦，好歹有好几个同学帮忙，该写的东西都写完交上了，答辩过程很简单，没和别人抢着答，竟然挨到了倒数第二个。就那么回事，回去一趟搞定就好。</p>

<p>终于还是抑制不住毕业的感觉，给EX打了电话，再伤心几天。</p>

<p>雨中碰到aki，又勾起了一段回忆，回家后在QQ上聊了两句，估计以后很难说话了……</p>

<p>科目三困扰我很久了，从去年实习前考完科目二开始就在纠结什么时候去考，实习了半年多后终于挨到这个时候，又回来突击它，这些事儿早晚得做，还是早做得好，如果你想到了一件事儿一定要做的话，那就马上去做，否则越拖越恶心，久了甚至会改变你的性格。今下午科目三让我kill掉了，然后又把灯光模拟和文明驾驶kill了，明下午去拿证。</p>

<p>回家后买了俩哑铃，不小心还把一个手指砸到了，这都是小插曲。</p>

<p>lifestory最终还是没能想到一个不错的域名，于是还在搁浅中。</p>

<p>今天高考，又考完了科目三，借着kindle在华发布之际，奖励自己一台。。。以后晚上可以专心看书不用再玩微信了！其实我更想要rmbp，效果太好了！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[整理完了青春]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/05/20/all-youth-has-been-checked/"/>
    <updated>2013-05-20T02:18:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/05/20/all-youth-has-been-checked</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个issue完成得好漫长，今晚有点睡意的时候决定把该做完的事情做完吧。不能让自己懒惰下去了。没想到这一做就到了凌晨两点多，明天还要上班，但我精力还好。</p>

<p>所有的日志，全部看过一遍，都转换成了markdown格式，难看的html标记全部去掉了。但最重要的还是内容筛选，删掉了不少内容，把一些重复的内容整合在一起，加入了今天的我的点评，充实故事。但有些想法还是没能实现，比如打算把她都摘录到一起，后来发现太多地方涉及，就还是按照时间发展顺序写了。</p>

<p>总之大部分地方我还是满意。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《致青春》的感想]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/05/01/thoughts-for-the-movie-so-young/"/>
    <updated>2013-05-01T20:54:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/05/01/thoughts-for-the-movie-so-young</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><embed src="http://www.xiami.com/widget/1369981_1771808837/singlePlayer.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="257" height="33" wmode="transparent"></embed></p>

<p>不能再闲下去了，前两天看了电影后总觉得结尾有些狗血，第二天就把原著买回来了，大约第三天就看完了，看得很快，因为电影里很多情节是选自书上的，包括一些经典的对话，遇到这些就大致一看，跳过。但电影的表现力，始终达不到书的级别，可能是部门审查制度不一样？电影里有很多东西没法出现，还是，编剧就希望强化一些内容而不是那些。如果你不满意电影的结尾，一定看原著去吧。</p>

<p>青春到底该怎么定义？无法回答，不过大多数人都感觉青春是爱情的代名词，如果这本书里面没有爱情，那绝对算得上文不对题。我特别有感觉是因为自从出来实习一段时间后，越发觉得自己老去，青春对于我来说就像奢侈品一般，而实际上，周围还没见到一个比我小的人。看完书之后我特然觉得，自己的心里年龄一定是80后，虽然我是标准90后。</p>

<p>最让我在乎的应该是缺少一场刻骨的爱情，虽然我做了很多，但始终是我一人在演，结局可想而知。现在应该要好起来了。</p>

<p>爱情真的能让一个人变强大或者失落到极点。你会不断努力学习or工作给ta最好的，但当ta离开你的时候，你做什么都没用，做什么都可能让ta更快地离开你，你可能还觉得如果坚持就一定能做到，但如果你认识到了，放弃，会更成熟。ta是你宝贵的记忆，当下这个才是你的真实生活，不要再对ex抱有什么幻想，爱情就是这样，有些事发生了就再也回不去了，从这个角度想，是很伤感的，但好在我们还都活着，能够用力继续爱。</p>

<p>这些快乐、悲伤都是你在真真切切地感受，这就是最珍贵的。</p>

<p>这本书在我刚刚读完《让青春继续》后就搜到了，那时候只认“青春”两个字，就连自己网站的域名中都有youth，那就是“青春”对我的影响。从2009年到现在，我一直在这里写东西，但我仍然给不出青春的定义。我觉得记下来，以后早晚会被自己再看到那时候的自己做了什么、想了什么。</p>

<p>这就算青春吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[要热了]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/04/21/these-days/"/>
    <updated>2013-04-21T23:28:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/04/21/these-days</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>夜，又深了。每天都有这么一个时候，夜，一如既往地深了去，该睡的人早已进入梦乡，还有一群始终不知疲倦的人趴在屏幕面前，让电子把自己弄得足够疲倦，或者，更加精神，然后他们迫于明早要上班的压力，还是躺下了，又过了不知多久，和那些早已进入梦乡的人们一样，沉睡了。</p>

<p>blog还真该就这样写——隔上那么十天半月过来记录几段文字，可能就是最近几日，可能是最近高兴、悲伤的事，总之不是刚刚发生的，要写刚刚发生的事情就像是在记账，每天都要记下来今天的“开销”，确实到头来能够清楚过去每天都做了什么，但那就是真实生活的copy，太没意思了。</p>

<p>最近用了1/3的工资退了一次烧——买了HHKB，想必写过几年代码的人应该听说过这款神器，购入后屌丝值大涨，马上步入专业屌丝行列。看着网上说HHKB的人们大都说是老婆买来当礼物送的，顿时心生遗憾。我已经把我需要的东西全部买齐了，未来的GF得多么省心啊，该有的都有了，就差你了！</p>

<p>LC跑到北京来度假，一开始我还自作多情地以为是为我而来，不过到现在也不能排除是怎样，可能是巧合。但她来来之后我发现比以前更加喜欢她了。也说不上是喜欢什么，但总感觉这几天和她在一起逛挺快乐的。临走的时候我还给她做了寿司在路上吃（虽然做的不好，材料短缺）。后来我问她要不要做我的GF，她觉得好突然，但总归是要有个开始，还就这样谈下去了。到现在这是什么状态，我都拿不准了，默认了吧。。。从此漫长的异地恋生活又要伴随我左右了。</p>

<p>LC走后我开始准备毕业论文，记得那是一段没有睡眠的日子，晚上一杯咖啡让我精神到3点，再玩两局祖玛（嗯，最近我不知怎么，沉迷了祖玛）。精神之时我做了个大胆的决定，write in English。前几天已经发给了TW审阅，提了一点不足之处，我小改了一下下就发给了指导老师。他可真是忙人，过了四五天都没给回复个消息。今天算是把文中提到的一个功能的代码写出来了，下次修改的时候贴上就更加完美了：）</p>

<p>眼看四月进入尾声，五月会更加热，过不了多久就得回学校答辩了，至此一别，那就很难说什么时候还能再见了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[越来越像狮子座的了]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/04/04/i-am-like-leo/"/>
    <updated>2013-04-04T18:01:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/04/04/i-am-like-leo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>狮子作为万兽之王，必然每天都会被一群动物围着，从生到死都是这样，必然受不了哪天孤独一人的时候。同样，狮子座的人也是这样。我以前的种种表现和这个星座差的太远，总孤独一个人在捣鼓什么。现在就不一样了，总想去有人的地方，而且人越多越高兴，周末一个人在家就会感到非常无聊，总想拉个人出去干点什么。</p>

<p>后来发展到了疯狂玩微信，捡瓶子、摇一摇、看附近的人，有时候玩摇一摇能有一个小时！！！</p>

<p>现在我会主动抵制让我上瘾的东西，微信就算是一个，但上面竟然有了一个让我难以割舍的人，于是几次删除都又默默装回来了，这里只能强力鄙视一下自己。现在倒是可以真正删掉微信了，那个让我放不下的人终究还是没什么希望，也不想在这方面浪费时间了，时间总要浪费在值得浪费的地方，比如传说中的算法学习。。。Google的工程师竟然能拿100W年薪，太吸引人了：（</p>

<p>浑浑噩噩地度过了清明节——窝在家里的床上，看着手机、微博，清理一些让我感到不爽的记录。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[两个女孩离开了我]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/03/31/two-girls-leave-me/"/>
    <updated>2013-03-31T20:21:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/03/31/two-girls-leave-me</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>呵呵呵，说起来有点可怜。第一个girl是ex，原来不知道会是谁先给对方发短信或打电话，后来证明了，这个人是我。我问了一下考研成绩怎么样，没有回话，虽然手机号早被我删掉了，但我觉得自己记忆中的那个号码还是没错的，no response。相信她永远都不会再理我了。</p>

<p>另一个girl是以前喜欢过的一个，我喜欢她时她并不喜欢我，后来有一段时间没联系了，就借着这个，一只都没联系，中途我大范围地删掉了一些被我成为人渣的好友，按照我的定义——我喜欢但对方不喜欢我的人就是人渣，当然我一定是为对方做了足够多的事仍然没效果才会这样认定。昨天签名会排队的时候看到签名一个人穿着、发型都很像这位girl，就试着在记忆中抽取出了一个号码，由于不确定，就发了一个问号过去，过了一段时间回了一个问号，我又回一个感叹号，no response。今天在飞信上看到她手机号确实是昨天的那个，只是不再回我了，飞信发了“我想你了”，依然no response。相信她也不理我了。</p>

<p>现在回想一下，当初认定为人渣的标准实在有点。。。对不起这些人。嗯，我是不是该恢复回她们来，然后再默默道个歉，这样还绅士一点：）</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[空港]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/03/26/these-days/"/>
    <updated>2013-03-26T22:30:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/03/26/these-days</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>本来要看论文的，但你知道的，得了拖延症的人总会把工作拖到最后做。。。</p>

<p>虽然歌曲不适合文章，不过挺好听的，写的时候一直在听这首。</p>

<p><embed src="http://www.xiami.com/widget/0_3575529/singlePlayer.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="257" height="33" wmode="transparent"></embed></p>

<p>每当我不知道该怎么命名的时候，就用“这些天”这个一概而论的题目。不是专业的写手，又不是每天都在写，这些天里，发生了很多很多事儿，我也懒得一件件回忆起来，再排序选个价值最大的当题目来用。实际上，你也就只能记住一些比较大的事情，如果没有的话，你也就只能记住最近一两天内的事儿。“这些天”就是一个偷懒的方法，实则是“前两天”？呵呵呵。</p>

<p>最近有个同学来北京找工作，就住在我这儿，来了两次，第一次一个多星期，主要去面试了几家嵌入式的公司，未果，公司的办事效率实在不敢恭维，这才拖了这么久，回去后打算自学android，因为这个好找工作。回去没几天，我得到小道消息，前同事在的一家公司在招android的工程师，不过一开始条件很高，可能没响应的，现在降得很低了，我把同学推给他了，他们似乎聊得还不错，这才促成了他第二次来北京，这次专门去面那家公司。说唐突吧我不了解，可能前同事有把握才让他过去的。去的时候前同事不在，同学和CEO谈了一会儿，本以为能住在他们那里（他们承诺包吃住），未果，又来投奔我，我邀上一个星期前刚到的1ST的GF，一起去小吃了一顿。</p>

<p>第二天前同事告诉我CEO不喜欢我同学，说什么说话口气冲，唉，山东人最老实了，竟然会有这样的结论，连夜坐火车回家去了。也行吧，先好好学一段时间，有机会就去实习，没机会就安稳学。工作只是早晚的事儿。</p>

<p>前两天看了汤唯的新作《北京遇上西雅图》，久久不平静的内心又被抚平了，她演得挺好，不知为何这片子的负面评论稍多一些。我是看到班里的“大导演”主动去电影院看了，又在许久不上的微博上发了一条后才下定决心去看的，当然想和女神去，无奈女神毫无兴趣。。。屌丝的命运就是这么悲惨么。。。</p>

<p>哎，我写不下去了，该睡觉了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
