<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[dawncold's youth]]></title>
  <link href="http://y.youth2009.org/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://y.youth2009.org/"/>
  <updated>2013-03-26T23:01:17+08:00</updated>
  <id>http://y.youth2009.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dawncold]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[这些天]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/03/26/these-days/"/>
    <updated>2013-03-26T22:30:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/03/26/these-days</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>本来要看论文的，但你知道的，得了拖延症的人总会把工作拖到最后做。。。</p>

<p>虽然歌曲不适合文章，不过挺好听的，写的时候一直在听这首。</p>

<script type="text/javascript" src="http://www.xiami.com/widget/player-single?uid=0&sid=3575529&mode=js"></script>


<p>每当我不知道该怎么命名的时候，就用“这些天”这个一概而论的题目。不是专业的写手，又不是每天都在写，这些天里，发生了很多很多事儿，我也懒得一件件回忆起来，再排序选个价值最大的当题目来用。实际上，你也就只能记住一些比较大的事情，如果没有的话，你也就只能记住最近一两天内的事儿。“这些天”就是一个偷懒的方法，实则是“前两天”？呵呵呵。</p>

<p>最近有个同学来北京找工作，就住在我这儿，来了两次，第一次一个多星期，主要去面试了几家嵌入式的公司，未果，公司的办事效率实在不敢恭维，这才拖了这么久，回去后打算自学android，因为这个好找工作。回去没几天，我得到小道消息，前同事在的一家公司在招android的工程师，不过一开始条件很高，可能没响应的，现在降得很低了，我把同学推给他了，他们似乎聊得还不错，这才促成了他第二次来北京，这次专门去面那家公司。说唐突吧我不了解，可能前同事有把握才让他过去的。去的时候前同事不在，同学和CEO谈了一会儿，本以为能住在他们那里（他们承诺包吃住），未果，又来投奔我，我邀上一个星期前刚到的1ST的GF，一起去小吃了一顿。</p>

<p>第二天前同事告诉我CEO不喜欢我同学，说什么说话口气冲，唉，山东人最老实了，竟然会有这样的结论，连夜坐火车回家去了。也行吧，先好好学一段时间，有机会就去实习，没机会就安稳学。工作只是早晚的事儿。</p>

<p>前两天看了汤唯的新作《北京遇上西雅图》，久久不平静的内心又被抚平了，她演得挺好，不知为何这片子的负面评论稍多一些。我是看到班里的“大导演”主动去电影院看了，又在许久不上的微博上发了一条后才下定决心去看的，当然想和女神去，无奈女神毫无兴趣。。。屌丝的命运就是这么悲惨么。。。</p>

<p>哎，我写不下去了，该睡觉了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[优雅地活着]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/03/11/elegant-live/"/>
    <updated>2013-03-11T21:43:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/03/11/elegant-live</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>现实世界中充满了太多阻碍，优雅地活着简直就要成了奢望。如果你曾经也想过活的和周围的人不一样一点，让自己乏味的生活中多一点色彩，而现实中又根本迈不出一步，就好好思考一下吧。</p>

<p>前两天我在微博上发出“优雅地或者or凑合地活着”的疑问，是因为看到不少我关注的账号在发广告，他们拥有众多粉丝，而且大部分时间是“良民”，主要是发普世的内容，或者娱乐大众的内容，总之赚够了人气，利用这点，他们就可以发广告赚钱了，我没联系过他们是怎么收费的，不过猜猜也能清楚，能在这么多粉丝中插播一个广告，带来的价值非常客观，最重要的是，他们的粉丝并不会因为这个而停止关注他们。我想主要是两个原因——一个是微博信息量很大，很多人很可能错过了那么几条，而其中就有广告，没看到自然没事；第二个，即便是看到了，首先是不爽，或者因为是真的有用的广告，还会打开看看，知道了这是老套路之后，本着凑合一下的原则，因为它大部分时间不是发广告的，而且有些内容对自己挺好，将就一下喽。说实话，绝大多数人，包括我在内都是后者。但其实如果做了前者，我们并不会损失什么，少看几条普世的良性文字难道就会让你的人生轨迹变得昏暗吗？实际不会的，具体引用谁的调查就不列了，一个人的轨迹如果能这么轻易被几段文字改变了，那还真实悲剧呢！</p>

<p>这事儿虽然不大，不过我觉得他可能会让你在很多时候都接受后者那样的凑合心理。我宁愿成为一名hacker or geeker。有些时候我们没法做到尖端、完美，不过认识到完美只是一个过程而不是结果就好，完美主义的人应该能做到在可以完美的时候追求完美，在无法做到的时候释然。</p>

<p>所以，我们，还是尽量活的优雅一点吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[年过完了，明天上班]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/02/15/go-to-work-tomorrow/"/>
    <updated>2013-02-15T21:56:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/02/15/go-to-work-tomorrow</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>本想睡了，看着打开的terminal停留在youth2009这个目录里，那就new post一篇。打开Mou的时候竟然不小心把豆瓣电台打开了，就着歌写一篇也不错，一看竟是奶茶的《后来》，兴致来了。</p>

<p>其实过年没什么好说的，无非也就是那些事儿，来来回回弄的心还挺累的。由于GF变了ex，更加没意思了。最近有个同事进入了我的视线，很漂亮很可爱，不过，不过也很无奈，再加上我现在要变得现实（真实）一些了，所以在矛盾中艰难前行。</p>

<p>其实这次回来我还是带着很多动力来的，比如——《松本行弘的程序世界》、《Rails编程语言》、《编程之美》。最近用kindle（app）看完了《自控力》这本书，修正了自己以前的一些错误认识，树立了几个小目标。有些事是我一直都想做好但一直都做不好的，趁热打铁用理论武装一下自己，最近几天已经感到了作用，希望能够继续下去。</p>

<p>看书有些着急了，看过去之后基本忘掉80%以上，又不那么想再看一遍，只能看highlight笔记了，这点要感谢kindle的在线浏览功能，自己的好习惯终于派上用场了！</p>

<p>早睡吧，世界还没那么需要我醒着。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[现实一点]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/02/14/be-a-little-real/"/>
    <updated>2013-02-14T21:44:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/02/14/be-a-little-real</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>让一个人变得不那么现实需要顶住很大压力，有时候你不得不放下自己的那些理想，或者是“让他们深深地隐藏在内心”，最后可能连自己也忘的一干二净。如果真到了那一步，我只盼望自己永远想不起那些理想，这样就不会在我意识到之后感到悔恨不已。</p>

<p>昨晚和一个曾经喜欢过的女人聊天，之所以叫女人，呵呵呵，嗯，已经是女人了。她说后悔爱了，但还没完全放下，说放下了就没什么依靠了。不光男人有处女情结，女人也有！</p>

<p>真不想屈服于现实，不过又被教育了一把。每每要屈服于现实，我就很痛苦，但现实这东西，不光能让你有时候很无奈，还能让你感到真实。现实的另一个名字就是真实，你说现实不好，可你能说真实不好吗？！</p>

<p>把QQ上的人渣们都删掉了，有的人渣成功转型成了朋友，那我就留下她们，这种经历我觉得还真好，可以说是纯粹的友谊吧，嗯，还好吧，相对纯粹一些。</p>

<p>明天回京后天上班了，现在充满了动力。往往被现实逼迫一下后才会动力大增！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新年快乐]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/02/09/really-new-year/"/>
    <updated>2013-02-09T23:47:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/02/09/really-new-year</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>真的新年到了，快乐哦，这新的一年。</p>

<p>另外，另一半的那位，快点联系我哦！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[睡前写写自己]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/02/03/write-about-me-before-sleeping/"/>
    <updated>2013-02-03T22:03:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/02/03/write-about-me-before-sleeping</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>又突然想写点什么东西了。</p>

<p>不想谈爱情，最近的经历实在不想回忆，1171天的坚持最后换来自己的成长，谁知道亏不亏呢。</p>

<p>不想谈什么理想，那个东西说一次还好，总说来说去就真的没意思了，甚至你还会讨厌自己的理想，我现在已经记不清自己的理想到底是什么了。这也是我想写点什么的原因之一。</p>

<p>欲速则不达，能够每天都保持进步是很可怕并且值得敬畏的一件事。重点在“每天”。</p>

<p>其实我更想说的是自己，现状。我没有因为ex的离去而消沉，相反，能够认识到现在这个地步也可以说是不晚，不想再考虑继续坚持下去的结果，有些累，最近在看《人生需要揭穿》，第二遍了，又发现了一些新东西。看书看多遍还是很有好处的，一个不同的自己，带着不同的心情，会有不同的收获，而收获是自己悟出来的，书中的文字还是那些，他们只起到了引导作用。</p>

<p>我仍旧搞不懂为何我是这样颓废，终于想到了这个描述我的词，非常到位，平日里仍然能很好的工作，不过发觉自己是在机械得做，遇到那些需要点独树一帜的时候本能上就不想使劲，但我还会硬着头皮走下去，这时会爆发一下下激情，挺满意，后来又逐渐殆尽。这方面的困惑实在不知道该找谁咨询，仍旧靠自己的力量，follow my heart，借助心理学的力量发现。</p>

<p>整理了一下原因，极度怀疑是两个app导致的我现在的状况，因为我只要一有空就开始不断切换这两个app看，分别是“微博”和“人人”，早晨醒来，打开人人看一下昨晚谁又在无病呻吟、长夜难眠，然后看看微博谁又早起了，谁又通过自动发微博平台发了些普适心理学句子让我们陷入沉思了。可怕在于明知如此还要为之，到底内心深层次的需要是什么？</p>

<p>孤独、寂寞、存在感……</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[年会哦]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/02/02/new-year-party/"/>
    <updated>2013-02-02T23:48:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/02/02/new-year-party</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>是不是应该发到work@honovation中？呵呵呵，那边多记录点技术好了。</p>

<p>昨晚参加了人生第一个公司年会，我们去了家日本料理餐厅，几乎把日料都吃过一遍了，现在可以说日料对我没那么大吸引力了，本来就做了好多次寿司了现在把生鱼片等等的也都体验过，无憾。</p>

<p>小型一点的公司就是人情味比较浓厚，每个人之间也能彼此了解得更深，若是去了大公司，你也就是只能把周围一小部分人混熟，而且别人还不一定能放心和你交流，空间越大，人心之间的距离越远。</p>

<p>最可惜的好像是我是孤身一人前往，taowen两人、liufan两人、eric全家三人。。。期间收到了eric发的红包，是发给各位女人的，我木有，还能代领:)</p>

<p>年会也往往预示着新一年工作的开端，那天eric和我谈了挺长时间，说要给我些压力（当然不白给），也是为了我的成长，这点我能认识到，如果能有人鞭策一下我的话，或许我还算是个合格的coder，但若没有，很难说会变成什么样了。我觉得我现在不看技术方面的书籍就是一个很危险的信号，可惜原因找不出来。或许不想成为taowen那样的纯粹技术宅吧，他说自己不想要baby，要了的话自己的fqrouter就没法搞了，还有那么多开源项目。。。哎，纯粹的人啊。</p>

<p>没想到我们晚上吃完谈论到了九点多，回到家已经11点了，拿着代领的红包很满意哈哈哈。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[今下午我想起我的奶奶了]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/01/21/i-bring-to-mind-my-grandma-this-afternoon/"/>
    <updated>2013-01-21T20:11:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/01/21/i-bring-to-mind-my-grandma-this-afternoon</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>下午工作的时候，在跑测试，喝了点水，看到前几天刚刚买的一件羽绒服袖口密密麻麻的针脚，突然想起了奶奶。</p>

<p>记得小的时候，忘了是几岁，跟着爷爷奶奶，好像每天爸妈下班后会接我回家，有时候也长期住在爷爷奶奶家，那时候感觉每天都很快乐，也没有那么多事情可想可担心，过年的时候奶奶会给我做新的被子和棉袄，那时候的棉花填的很多，被子会很沉，但早晨起来非常暖和。棉袄穿下来也会捂出一身汗。</p>

<p>那时候的棉袄是一针针缝出来的，缝得很仔细，记得袖口也像是现在这件羽绒衣一样的好多密密麻麻的针脚。倒不是因为这些针脚让我伤感起来，而是想起以前的奶奶，还有现在的奶奶。</p>

<p>自从上小学开始吧，就不常在爷爷奶奶家住了，可能只有周末才有空去一趟，后来因为那边看不了动画片吧，能着急得哭着让奶奶送我回家看电视。那时候对距离还没有概念，只记得奶奶家到我家的距离是4公里，走路过去的话得将近一个小时。</p>

<p>后来就不怎么去爷爷奶奶家了，主要是到了初中，渐渐的就把时间放在学习上了，当然也没学的那么理想，反正时间是花在那上面了。</p>

<p>现在爷爷身体还好，奶奶越来越不记得周围的人，原来只是忘事，现在越来越严重，今年还因为高血压住了一次医院，现在爸爸全职在爷爷家照顾奶奶。</p>

<p>又是很久没见过爷爷奶奶了……</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[十条快速改变头脑的方法]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/01/15/10-tips-to-change-your-mind-speedy/"/>
    <updated>2013-01-15T10:01:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/01/15/10-tips-to-change-your-mind-speedy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>1.行动力：推开，拉近。看见美味的零食，推开就感觉喜好降低了，相反，拉近就感觉更喜欢。</p>

<p>2.节食：使用非惯用手吃饭</p>

<p>3.意志力：绷紧身体</p>

<p>4.毅力：坐直了，交叉双臂</p>

<p>5.自信心：有力的动作</p>

<p>6.拖延症：找一个起点。表现的对你自己将要做的事情很感兴趣。</p>

<p>7.创造力：打破传统思维。新的方式行动起来</p>

<p>8.劝导：让别人点头。在和别人说的时候点点头，对方会重复你的动作。</p>

<p>9.谈判：热茶、柔软沙发。</p>

<p>10.负罪感：洗掉你的罪孽。洗洗手、冲个澡，消除罪恶感。</p>

<p>以上技巧来自刚刚看完的《正能量》。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[最近比较烦]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/01/08/feel-bad-recently/"/>
    <updated>2013-01-08T21:31:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/01/08/feel-bad-recently</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近感觉不爽，但不知是怎么导致的。工作上有点无趣，每天似乎都在搞前端的活儿，自己一时兴起做出来的bnly.org已经废弃好久没动了，现在想搞一个hook在github上的东西，有push就自动发weibo，兴趣依然挺大，不过进展十分缓慢，有点不想搞了。每每看到ugly的code我就十分疲倦，而高级的code看一会可能直接睡着了。</p>

<p>就是这样的一些事情不断撞击着我的内心，摧残着我的意志力，写到这里我还能提高一些自信心，但实际在coding、working的时候却什么都忘了。</p>

<p>昨天知道了我们毕业还是得写paper，望着那么多题目，大部分都木有兴趣，有兴趣的几个又让我不知该选什么。哎，其实我没有那么纠结选什么题目，倒是在选谁的题目上花了点时间。最终选了一个MapReduce编程模型研究，这个题目到底是学术的还是实践的，有点模糊，今天liufan和我说这个题目没什么可写的，而且花了时间又不一定能在以后用得上，不太建议我写，不过他那里有些相关的资料以及上一个项目就是用的这个。这个东西先放一放吧，反正要明年毕业之前交上。</p>

<p>GF总是不主动和我说话，每天我都好想好想什么时候能收到她的电话或者短信，但，统统没有。一个人能忙到这种程度我总是十分羡慕的。但反过来，我为何要总希望她给我发短信打电话呢？因为以前总是我在做这些事情吗？而以前她不是我的GF，我觉得我主动些是正常的，但现在是了，再这样就显得不正常了？嗯，我还是按照以前那样来吧，还是那样比较好。</p>

<p>看来我最近“大姨夫”了！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2012年终总结]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/01/03/summary-2012/"/>
    <updated>2013-01-03T13:55:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/01/03/summary-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>已经过了2012年好几天了，现在补写总结好像有些别扭，不过缺了这篇的话，会让我感觉更加奇怪的。。。</p>

<p>实训很值得回味：</p>

<blockquote><p>我觉得到一个新的环境中，大家在这里为了一个共同的目标（绝大多数）前进，能够产生一种奇特的感情，这种感情比我们平时的那种同学之情还要紧密，相同地，最近有同学全国各地跑着面试去，也感到了在外，同学之情非常难得。有时我常常回想起来那些在一起参加实训的同学们，还有当时并不怎么熟悉的其他班的同学，不知他们现在都怎样，工作得还顺利么。想起每晚自习回来在洗刷间脱个精光往身上泼凉水的情景，想起晚上11点断电我们仍睡不着在“夜话”，想起中午下了课一起去抢饭，想起每天下午去大润发买点东西吃顺便解暑，想起……</p></blockquote>

<p>实习了：</p>

<blockquote><p>实训完之后我回家准备了一番，然后网上投了七八个简历，北上面试、实习去了。本以为能够进入alibaba的X战队，不过光是听这名字我觉得一个实习生就很难跻身，但和我联系的人觉得我不错，把我推给了一个不知道什么模样的HR，后来没有消息了；AVOS，理想中的一个公司，经过了两轮电面被kill了；Baofeng和Vmware都可以去了，待遇也很好，不过内心还是让我选择了现在的这家公司——Honovation。创业公司人员比较少，人与人之间的交流比较深入，比大公司感觉更有人情味一些。</p></blockquote>

<p>爱情：</p>

<blockquote><p>这个真的是重大突破。以往的ChristmasAction不知怎么都没有效果，自从第一次的CA后，以后每次，热情都逐渐衰退，以至于我都不知道该如何是好，但今年有了末日这个催化剂，我在新纪元的第一天，跑去找她，结果她去面试银行了。。。当时没怎么失望，因为还有很多同学可以陪我一起玩玩，见不到她，能和同学们见面也不错。晚上竟然被豪猪知道了我不在北京的事情，后来他也知道这个事儿了，当时他正在魔都，准备考公务员。回到非常熟悉的如家后，给她打了个电话，她竟然连夜回来了。第二天，见到了真人：）中午我和她一起去了我的同学租的房子吃饭，吃得还凑合，下午我们玩了挺长时间游戏，就和她回去了。路上悄悄送给她那条定制的项链，好像她很喜欢。我说你嫁给我吧，她说和我先做男女朋友吧。后来……后来就开始幸福的短信、电话了。希望她能够考研成功考到北京，这样我们就能团聚了：）</p></blockquote>

<p>考研：</p>

<blockquote><p>这个话题不属于我，我没有选择，或许如果我想保学校的研究生很容易，但实在对于容易得到的东西不怎么珍惜，也深知现在研究生也无非就是拖延几年就业，如果能够提早步入社会感受一些艰难、美好、珍惜什么的岂不是更好？祝愿他们、她，能够考上自己报考的那所学校。虽然研究生只是一个在我看来没用的东西，但如果你自己想学的话，那确实是一个不错的环境。</p></blockquote>

<p>最后说两句，在2013年，我希望能够每天都可以做一些改变，这样我每天都在自我更新——早睡早起、更干净一些、说话声音更大一些……当然也希望她更爱我一些、工资更多一些。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[说说我的幸福]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2012/12/24/explain-my-happy/"/>
    <updated>2012-12-24T21:43:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2012/12/24/explain-my-happy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这次的action算是成功吧，有些胜利的喜悦冲昏了我的头脑，让我忘了不少事情，比如抱抱她、送送她什么的，当然还有我那本刚买的书，忘在她的包里了。。。</p>

<p>那天早晨我早早起来了，窝在被窝中看书，你说要请我吃早饭的，我就等啊等，等到快要饿死了，于是给你打电话，看看你是不是睡过去了，后来才知道你也差不多刚起不久，一会要去夺回自己自习室的座位。遇到这种事情我必然奋勇而出啊，后来没能发挥力量，只好帮你带了一份早饭——这是谁请谁啊？！</p>

<p>中午我们去这边同学租的地方吃了一顿便饭，基本没吃下去，早晨吃得有些晚，又加上不知怎么就是不饿（到晚上回去的路上才开始饿了。。。）。</p>

<p>上一篇文章中几句话主要就说清楚了我的幸福之处吧，但同时，困难扑面而来——异地啊亲。</p>

<p>考研、工作机会、异地，我的“三座大山”，希望你能和我一起发挥“愚公移山”的精神，起码过程中是美好的。现在想想，真的是如果能不异地会更加幸福，但相反异地更有挑战，幸福感什么的最终都会加倍吧，如果你也希望这样，那就一同走下去。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[高兴]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2012/12/24/happy/"/>
    <updated>2012-12-24T00:15:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2012/12/24/happy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>你嫁给我吧？</p>

<p>我先从头考虑。</p>

<p>从头，什么意思呀？</p>

<p>先做男女朋友什么的。</p>

<p>：）</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[总想写点什么，但又]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2012/12/23/want-to-writing-something-but/"/>
    <updated>2012-12-23T00:29:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2012/12/23/want-to-writing-something-but</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天的事情还是稍稍有些复杂的，总想写点什么，但由于今天的一些事情，产生了很多不确定性，我又没了那种写点什么的兴趣，说是勇气也对，总之现在比较忐忑，什么都不想做也做不来，只想直直地睡去。先这样吧，等回去之后，我想就会有很多东西可说了，那时候，不管是痛苦还是甜蜜我都得全盘接受。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[end]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2012/12/22/end/"/>
    <updated>2012-12-22T00:01:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2012/12/22/end</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这可真是最后一天了，或者准确点说就剩下几个小时了。天亮的时间到了我们能否看到太阳呢？希望天亮之后不要来个下雨阴天什么的。</p>

<p>很多计划都被别的事情一件件打破，然而一旦被打破，后续的事情往往就不知怎么进行下去了，这个过程会持续多久谁也不知道，在这里根本没有时间的概念，因为一旦被打破，后续的所有，你的整个人生，每个人的人生都会被影响，就像蝴蝶效应一般。我们很多时候说的计划、安排什么的东西实际只是侠义地描绘而已，因为任何事情都不是你自己说了算的，任何事情，别人会影响你，或许值得讨论的是每个人对你的影响力有多大的问题。扯得不知道到哪儿了。。。改天一定把关于事件碰撞影响的思考写成文章发出来。</p>

<p>赶快睡吧，明儿若是能看到太阳，我就按计划进行！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[末日前夕]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2012/12/20/the-day-before-the-end-of-the-world/"/>
    <updated>2012-12-20T22:47:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2012/12/20/the-day-before-the-end-of-the-world</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>嗯，明天就是最后一天了，这星期的最后一个工作日，冬至，末日。如果后天真的是末日，那这恐怕是最平静的末日前夕了，人们还是该干嘛干嘛，丝毫没有察觉末日的痕迹，当然我们的＊G＊F＊W＊依然在工作着，屏蔽好的和坏的信息，给我们奋力地打造一个和谐的社会。。。</p>

<p>我打算好好过过明天这个冬至，至少保持一下传统吃个饺子，打算自己包一些，顺便可以show一下自己高超的厨艺水平，但今天下班的时候发现已经下雪了，当时不大，但不知道能下多久，如果下一夜，那第二天市场上应该没人去卖菜了，也就很难买到饺子皮等材料了，那时我只能晚上去超市带一盒速冻的形式上过一下。</p>

<p>如果那不是个末日，就是新纪元的开始，一个很好的噱头，可以从这天开始早起、锻炼、爱美……总之可以当作一个完美的开端，特别是对于我这种做什么都希望有个明确标志的人。</p>

<p>我想在末日的第二天（如果有的话），去一个向往已久的地方，那里有一些朋友，也有一个让我始终不能遗忘的人。上个星期按照计划订好了来回的火车票，刚刚启用了数个月不用的elong账号订了酒店（发现可以提现31块，赶紧申请了），哦，对了，上个星期还把选了好久的礼物定下来了，也到手了，觉得这个礼物还可以，但一开始想的是金色的玫瑰花+竹简情书，想到我这个人越来越不会写那种文艺青年才能写的文字，就打消了那个念头，好在让我碰上了现在这个礼物，没多久就定下来了。</p>

<p>好了，即便没有尽展，也能见到不少朋友，此行不虚！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[so long]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2012/12/17/so-long/"/>
    <updated>2012-12-17T21:41:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2012/12/17/so-long</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>已经不知道该从哪里写起。相信硕果仅存的几个读者也会因为我无故的不更新而离我而去吧，没关系，我不怪你们，或者说我都不清楚我刚刚提到的“读者”是不是真的存在。我知道自己常常杜撰出来几个不存在的人充充数显得有话可说，那是多么孤独啊。。。</p>

<p>类似的标题记得都写出两三次了，每次的的内容都不知道要写什么，本来就确定不了主题，胡写一通好了。</p>

<p>昨晚不知怎么就熬夜了，通宵，或许就是睡前喝得那两杯咖啡——特浓的雀巢咖啡+丝滑拿铁，后者更好喝一些，结果就是睡不着。以前总不相信咖啡是提神的东西，总拿来当做“安眠药”使，现在又一次印证了它原本的用途。</p>

<p>翻遍了手机上的app，什么NowNow、壁纸、鲜果、果壳。。。看了得一个小时把，平静的看到了很多好文章，全都转到了微博上，还有些@给了她，不知道她能不能看到。</p>

<p>那下面该说一下她了。依然如故，不前不后，放弃还是坚持，犹犹豫豫。我最大的缺点就是胆小，或者说不敢犯错，呵呵，不是说要去违法，而是做很多事担心这个担心那个，后来结果往往是被延误不了了之。就这件事而言，我担心忘记会怎样怎样，会感觉可惜，而这种情感被病态的自己不断加强，到了现在这么一个地步。现在来看一个男人更加看中的应该是对于自己给自己做出的承诺有多大的可信度，我曾自己告诉自己最多可以到大学毕业，你可以4年只爱一个人，但仅仅只能到此为止，在怎样的人，4年的坚持，已经对得起自己的一生了，至少我是这么认为的。</p>

<p>要是故事就这样完了是不是有点失望？也太没有波折了吧？当然有些小插曲。</p>

<p>有个小插曲，姑且叫aka吧，说不准是爱还是喜欢，相信即便不是爱不就之后也差不多了，但要知道的是，你对任何一个异性长久的喜欢之后都可能是爱，或者说是必然会成为爱，我才不相信那种什么命中注定的安排，一切都很现实，即便是爱情，因为爱情是人类精神上的一种虚拟，我之所以这么想恐怕是因为我是一个唯物主义者，认为精神上的东西都由物质而生，对于这种人或许可以让他们思考“脑缸”实验，扯远了，算了，远了就远了吧。</p>

<p>另一个小插曲我希望能成为bosom friend。</p>

<p>周围的同学们都在为自己的或者两个人的未来努力着，相比于他们，我就悠闲许多，暂时看不清的未来，又没人在边上拉我一把，就这样一天天过着，过到世界末日的那天，迎接新纪元。</p>

<p>故事就讲到这了，昨晚的咖啡闹的我有些难受，照着镜子两眼发黑，得睡一下补补了。那我们相约下一个so long的标题吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[好像要变得顺利起来了]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2012/11/25/it-may-become-lucky/"/>
    <updated>2012-11-25T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2012/11/25/it-may-become-lucky</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>以前我妈总说我不管做什么事都倒霉，上学啊、考试啊，甚至赶公交车等等，不过最近的几件事让我感觉这种境况稍稍有了些改变。</p>

<p>前几天一个学弟问我能不能做一个iOS的外包项目，没说多少钱，应该是有些的，我当时并没有太在乎，今天阿明和我说家里的房子要规划掉。。。准备再买套，这样以后结婚也方便一些，就是规划完再出售的房子应该不便宜，7~8K的样子听说，这样我可能沦为同学中的第一个房奴。。。正是缺钱的时候，有人给我介绍了一个外包项目，正是缺房子的时候赶上家里房子规划掉，不知道明天会发生什么。其实我挺缺一个GF的，是不是能有个主动联系我呀？</p>

<p>成了房奴好痛苦好痛苦，想要的东西不能说买就买，一切为了攒钱，何日是个出头之日呢——还清房贷的那天，而且不能提前还贷，真是，麻烦！</p>

<p>我的咖啡机、鹰爪红宝石戒指、HHKB键盘。。。还有一切想要而不能买的东西们，要和你们说永决了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[心情：阴]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2012/11/10/cloudy-mood/"/>
    <updated>2012-11-10T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2012/11/10/cloudy-mood</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="alignleft" title="cloudy" src="http://pic.yupoo.com/dawncold0/CpdhWwRt/medish.jpg" alt="" width="478" height="640" />今天早晨一起来就发现天又不好，不知为何，周末总会遇到这样的坏天气，记忆中得有三个星期是这样了，要么周六阴天下雨，要么两天全都这样，搞得我一起来看到这天色就想继续赖在床上不动弹。</p>

<p>今天起起睡睡竟然弄到了9点，也算是睡得舒服了一把，平日里7：15就起来，然后准备早饭，再发呆一阵子才到了9点，去上班。</p>

<p>早晨起来也懒得做饭了，相信很多同学经常看我发做饭的图也快要看腻了，天天在饥饿的时候又看到我做得还算是美味的东西，很是难受。</p>

<p>意识逐渐恢复了就开始继续把我要做的特辑那部分代码完善一下，可惜最后要commit的时候过不了self-check，发邮件给taowen，现在也没消息。中午还想睡个觉呢，一看这时间，都快要到了准备吃完饭的时候了，外面依然很冷，但已经看不出来是不是阴天了，这个点要是不阴天的话也该黑天了，只是看起来外面很冷，今天一天都没有出门。估计zw也不会来了吧，谁知道她要忙多久呢，本来还指望多来一个人给屋子增加点人气，调节一下阴阳，没想到又要破灭了：（</p>

<p>晚上本想把上次的涮羊肉吃光，现在看来有点没心情了呢，要么就看书吧，反正有看不完的书在那。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2012第一场雪]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2012/11/04/winter-has-come/"/>
    <updated>2012-11-04T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2012/11/04/winter-has-come</id>
    <content type="html"><![CDATA[<img class="alignleft" title="winter" src="http://pic.yupoo.com/dawncold0/Cok3e7iE/medish.jpg" alt="" width="478" height="640" />北京的第一场雪已经到来，一般我觉得下雪就是冬天来了的标志。冬天应该躲在家里吃火锅，如果能看着外面飘着大雪就格外爽了。

<img class="alignleft" title="meal" src="http://pic.yupoo.com/dawncold0/Cok38geE/medish.jpg" alt="" width="478" height="640" />

吃得好爽，叫来了豪猪，也没吃多少东西，反而他又感觉不够，买了一斤多羊肉，愣是一口没吃让我冻起来了。
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
