<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: summary | dawncold's youth]]></title>
  <link href="http://y.youth2009.org/blog/categories/summary/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://y.youth2009.org/"/>
  <updated>2015-02-05T22:54:28+08:00</updated>
  <id>http://y.youth2009.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dawncold]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2014年的最后一天]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2015/01/01/last-day-of-2014/"/>
    <updated>2015-01-01T21:12:30+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2015/01/01/last-day-of-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://dn-dawncold-me.qbox.me/p24131679.jpg" alt="慵懒的冬日午后" /></p>

<p>这是2014年的最后一天，好像这个时候已经有不少公司已经放假了，我这里从昨天开始就接不到别人找的电话了，一度让我都怀疑电话是不是坏了，还拿起来听听。昨天下午帮用户们找回了36万积分，不知道他们今天是不是都兑换掉了，因为明天就会把今年的积分清零，从头再来，我也要准备为今年画上一个句号了，不管怎样都得画了，没做完的只能移到明年。</p>

<p>以前写这种总结的时候我总会参考自己这一年写过的日志，从第一篇看到最后大致就知道自己这一年都做了什么、做得怎么样，今年不行了，今年一共就写了几篇日志，跨度还真不小，十几天、几时天、几个月，最近的一篇都是半年前的了，根本不具参考意义。</p>

<p>以前我总觉得不管生活在现实还是虚拟世界里，总要记录下些什么，写到日记本上也好，写到网上的博客程序中也好，以后肯定有机会回过头来看看的，因为我不相信自己的记忆，不相信过去了之后还能记得以前发生的事情的细节，但日志就做得到。看到从来不写日志的人就觉得他们怎么知道自己曾经活过这段难忘、幸福、悲伤、青涩……的时光呢？</p>

<p>他们可能不太关心这些吧，自己活过？没那么重要啊。他们有自己关心的事情、人，该做的事按照自己的意愿做了或者没做，该说的话说了或者没说，要买的东西买了或者没买，这些事情不是要以后拿出来让别人看的，而且自己忘了后，以后也不会再回忆，不管好坏都让它们随风而去吧。要证明自己活过，现在活着不就是么？</p>

<p>我总感觉自己的大脑记不住太多事，很多语言，曾经学过、用过，后来不大用了，就全忘了，毕业了之后，很多人就快要忘了，能一直记住的还是原来最熟悉的那几个，看来我是一个非常“活在当下”的人。</p>

<p>太阳很快就要落山了，它又这样燃烧了一年，也不知道还能这样燃烧几年。</p>

<p>前几天开始陆续看今年订阅的各种邮件列表，差不多还有一百四五十封没看过的样子，本打算年内要看完，但现在来看，这个计划很难了，今天回到家吃完饭不停看的话，也顶多就把该看的内容筛选到Pocket APP中，真的要看完就不是一天两天能做完的了。</p>

<p>还有一些全年性的计划没有做完或者说根本就没做，比如减肥，学习新技术等等，到了年底有理由去审视过去一年里被浪费的时间了，大都被电视剧和电影kill，好的是豆瓣列表上多了一些新面孔，不知道单纯看完一部电影，没怎么深入思考的话，是不是时间就基本等于被“浪费”了？我宁愿相信Jobs曾经说过的，看似不太相关的一些事情，在未来的某个时间你会把他们串起来。</p>

<p>下半年领养了一只喵呜，现在养了几个月，还没有什么经验，不能拿出来跟大家分享，其实我们没机会天天见面，电话短信是没问题的，看我们家喵呜是不很聪明，可以和我打电话发短信，更厉害的是最近我们用Skype代替了QQ，用这个打电话比手机便宜很多，后来觉得发短信也很贵啊一毛钱一条，于是换了个iPhone6，这样就能发蓝色的免费短信了哈哈，不过终于有人和我用Skype聊天了，感觉这软件很好用。</p>

<p>我觉得现在我越来越成为一个不太会表达感情的人了，不管是对父母还是爱人，正常生活都没什么问题，但有时候该表达一些感情了，我就会掉链子，大学里自己考虑过这个问题，没找出确切的原因，归结到不怎么说话上。平时工作的时候就和老板说说话，再就是和其他同事，但如果QQ可以的话我也会用QQ沟通，不大用嘴说出来。有时候算算每天能说的话很有限，晚上回去如果是一个人的话更没机会说话了，但现在好了，晚上有固定一段时间会和喵呜聊，要是能每天见到该多好啊，虽然知道真到了每天见面的时候，这种欣喜感也会逐渐消散，希望到那时候能有另一种强烈的意愿趋势着我们前进：）</p>

<p>是不到了展望明年的环节了？就像明早在微博上一定能看到大把大把的人说着天大的笑话——“新年要有新的发展”等等等等一样。<del>先写到这把，等等回家吃了饭再补充。</del></p>

<p><strong>2015年1月1日</strong>：后来也没想到该写些什么了，这个跨年并不太平，失联的飞机基本找到，估计无人生还，上海跨年踩踏死伤近百，年末不平静，不知道这一年又会发生什么事情……</p>

<p><strong>2015年1月2日</strong>：虽然博客上没写多少内容，但微博还保持没事写几条的状态，刚刚翻阅了过去一年的微博，看看有么有遗漏什么有趣的事情，很可惜，没太多有价值的事值得写，有句话写得不错，但应该不是我写出来的，忘记当时是怎么想到的了：</p>

<pre><code>总之，生命本没有意义，你要能给他什么意义，他就有什么意义。与其终日冥想人生有何意义，不如试用此生作点有意义的事 2014.01.31
</code></pre>

<p>挺有深度的吧！</p>

<p>2014年竟然有两次旅行，一个厦门度假7天，另一次跟着去内蒙古完了5天，为了去厦门不留遗憾，我还买了心仪的相机X100S，很像徕卡，但价格只有徕卡的十分之一，拍照效果挺好，主打人文路线，固定焦距（等效35mm），灰常适合去厦门这种文艺圣地显摆一下，很可惜是一个人去的，哦对，那边还有一同性同学接待我。今年应该有机会和喵呜一起去吧。
<img src="https://dn-dawncold-me.qbox.me/p24133172.jpg" alt="2014最后的落日" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013 年终总结]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2014/01/08/2013-summary/"/>
    <updated>2014-01-08T21:18:55+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2014/01/08/2013-summary</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>现在的我和以前的又不太一样了，以前有些事儿就会记录下来，过一段时间回顾一下，虽然过去了的事改变不了，但回顾的时候总会有种特殊的感觉，没有担心、焦虑，似乎像是一个旁观者在看，那种感觉很好。可现在没那么多历史供我回顾了，本以为写在网络上比写在纸上更简单，操作简单就容易持续，现在来看没什么差别，坚持下去都不容易。</p>

<p>2013年主要有这么几件事儿（时间发展顺序）——Ex、毕业、工作、代价。</p>

<h2>Ex</h2>

<p>人生至少该有一次，为了某个人而忘了自己。不求有结果，不求通行，不求曾经拥有，甚至不求你爱我，只求在我最美的年华里，遇到你。遇见就可以了，至于是否有结果不重要。</p>

<h2>毕业</h2>

<p>因为毕业前一年就已经出来实习了，所以等到真要毕业的时候发现自己已经工作了半年多，接触到社会让我感觉很好，但同样认识到自己很多不足的地方，和刚去大学的时候感觉很像——时间不太够用。怀念大学时光的美好，不过讨厌大学时光中的各种考试，虽然成绩很好，但仍然不喜欢，如果可以重头来，我宁愿90%的时间干喜欢的事儿，10%应付考试，没必要非得拿高分，飘过也可。</p>

<h2>工作</h2>

<p>现在只剩下两个人了，但生产力依然不错，新年后几个项目并发，应该是一个上升期，但希望有更多优秀踏实的人才过来：）</p>

<h2>代价</h2>

<p>不仅仅是钱，还有精神上的代价。两颗牙做了根管治疗，而且是在帝都这个全球物价超高的城市，好在效果还不错。从那以后我很认真的对待每次刷牙，都要坚持好几分钟才肯罢休。</p>

<h2>其他</h2>

<p>除了上面这些，还多多少少有点插曲，因为量级不大成不了规模，懒得一提。就连这篇迟到了好久的总结也是，本来不打算写又要对付过去，我真是越来越懒了，但一定程度的懒惰是一个程序员的良好品质。</p>

<p>2014我期待更加专业的我，就像昨天看的《寿司之神》中的小野二郎那样。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
