<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: university | dawncold's youth]]></title>
  <link href="http://y.youth2009.org/blog/categories/university/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://y.youth2009.org/"/>
  <updated>2013-11-29T00:55:50+08:00</updated>
  <id>http://y.youth2009.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dawncold]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[以后会很困难]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2012/08/13/it-will-be-hard-in-the-future/"/>
    <updated>2012-08-13T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2012/08/13/it-will-be-hard-in-the-future</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>唉，实训就这样结束了，当然这是对我来说得，还有几个同学需要在这里坚持到最后，那都是他们自己的选择，只要对于自己的选择不后悔就好！</p>

<p>说实话这次实训对我来说没有太大的帮助，虽然我自己的水平不是那么高，不至于说完全不学就会，但这次实训的目的还是让大家普遍能够进入企业，而且大家的水平你也是了解的，所以教得都很基础，除了前段时间公司和学生闹别扭以外其余时间还是比较和谐的。</p>

<p>在这里又禁不住想对自己说——“你太软弱了”。没来实训之前我就不断犹豫着，困扰我的因素有很多，但最主要的还是她，希望能用缩减物理距离来增进心理距离，想想都知道这可能性很小，现在实践证明了确实很小。</p>

<p>来之前对自己的要求几乎一个都没有做到，带来的几本书也完全成了摆设，这些只能说明我对于自己的定位太缺乏认识了，我根本就没有认识到自己，就更别说“做自己了”。</p>

<p>是不是我有经常自我批评的爱好？常常见到的都是自己批评自己。。。</p>

<p>好吧，不说已经过去的事情了，说说以后的事儿。</p>

<p>回家歇一阵子就去实习，我期望能够在拿到毕业证的时候去一家自己认为不错的公司，拿一个自己满意的薪水，当然不用抱太大的希望，应届毕业生拿不到也正常，我就是一个普通的人。</p>

<p>几年之后，不出意外应该是5年，创业吧，如果能和自己心爱的人一起那自然是很好很美妙，但压力会更大，一个男人的责任在那时将是我无法想象的，我一个这么犹豫的人，到了那个时候会变成什么样呢？！</p>

<p>最近看着来招聘的公司不禁有感，以后我要是开一家公司也会是这样的么？如果只能开一家简单的小公司的话那还有什么意思呢？谁一开始都是有远大理想抱负的，都想把自己的公司做到全世界第一，可这种梦只能做做而已，逐渐就会认识到现实了。对于5年后的创业我还没想好做什么，或许1年后就想到了，或者3年后，或许……5年只是对自己的要求，即便是在公司中混得春风得意也不能就此安逸下去。现在来看，自己的血液中似乎已经有了创业者的精神，我会在5年内，把需要的东西准备好的！</p>

<hr>


<p>startup真的需要激情。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[纪念7月的最后一天]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2012/07/31/remember-last-day-of-july-2012/"/>
    <updated>2012-07-31T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2012/07/31/remember-last-day-of-july-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>要是按照平时的话，一个月的最后一天和其他任何一天都没什么差别，但现在不一样了，在这个难受的地方，每天都是煎熬，不知不觉已经过去一个月了，想想看这一个月的时间里，每天都过得那么充实，这种机会越来越少了。是不是自己以前都太散漫了呢？</p>

<p>换了一个新环境总想营造一个全新的自己，我是带着“使命"来的，想变成一个更强大的自我，不过还是那句话，本性难移，自己长久养成的各种习惯、性格是很难改变的，没有巨大的心理冲击，很难，很难。</p>

<p>好了，就说这么几句吧，马上又要断电了，断了电早点睡~</p>

<hr>


<p>因为充实，所以觉得那段日子美好。因为限电，所以更珍惜有电时候做点什么。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[好热啊今天]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2012/07/22/too-hot-today/"/>
    <updated>2012-07-22T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2012/07/22/too-hot-today</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是第二个不在家的暑假吧，或许就如昨天一位同学说的，这或许是他自己人生中最后一个暑假了。现在想想，这应该是我人生中最后一个暑假了，该如何祭奠自己的最后一个暑假呢？用忙碌么？</p>

<p>最近的学习确实挺紧张的，但还算是能应付得来，技术方面再怎么难也没问题哈哈，日语也就那样了，虽说我不想学，但已经这样了，就学点吧，能会一点是一点，万一哪天用到了不就暗自高兴么呵呵。</p>

<p>从前天开始和一个泰国的小女生聊得不错，当然也很锻炼英语，后来知道她是一个高中生，竟然有个姐姐是在大四，也是个programmer！后来我们就随便乱聊起来了，当然我们的英语也不是那么好，所以都是一些简单的话题，聊天气聊了不少，泰国嘛，正是一个热天气，把今天避暑经历和她分享了一下。看了一下她的照片，呵呵，不说了，比较……</p>

<p>下午四点才来电，真是要命啊在这种天气中，我看以后就只能躲在KFC中避暑了，不要说我腐败哦！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[第二个星期了]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2012/07/21/the-second-week/"/>
    <updated>2012-07-21T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2012/07/21/the-second-week</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>感觉这个星期过得比上个星期要快一些，可能是基本适应了这边的生活节奏吧——上午面对一上午电脑，下午面对一下午日语老师，晚上基本又是面对一晚上电脑。除了遭受一些辐射之外，睡得还是比较充足的，也很固定。吃得依然是一天不如一天，该回家的也都回家了，食堂也被整合到了一起，还好离我现在的宿舍楼超近，但那又怎么样，中午放学回去早就人满为患，排队十几分钟买到的依然是那几种难以下咽的饭，先活着，吃吧。。。</p>

<p>上个星期见到了她和一个高中同学，帮同学搬了搬行李，中午我们吃了一顿味千，下午她还要回去复习，所以我就没再见她了，和同学去逛佳世客了，某些原因(MC)吧，我们光聊了几句我就回来了，光在公交车上就得2个小时。。。</p>

<p>明天又是一个休息日，不知道要去哪里玩了，要不我就“学习”吧！！！带来的几本书都没怎么看，《黑客与画家》看了几天，现在也忘了看，《永不永不说再见》也看不了几页，《设计模式》和《重构》就更别说了，一页没看。</p>

<p>最近我迷上玩游戏了，玩了好久的逃出神庙和飞翔的企鹅，怎么又变成另一个人了？</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[实训一个星期了]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2012/07/14/training-one-week/"/>
    <updated>2012-07-14T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2012/07/14/training-one-week</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>第一次参加这样的实训，说不出来什么感觉，有点兴奋，可能是因为长时间自己住惯了，一下子又回到了集体生活中吧。</p>

<p>实训生活还是比较清苦的，宿舍是8人间，不过我们屋就住了5个人，还都是自己班里的，这点很好。晚上11点断电这个一开始简直受不了，长时间住惯了自由水电的宿舍一下子来到这里太不习惯了，而且刚来的那天很热，断电后我就睡不着了，记得第一晚我两点多才睡下。吃饭的话就只好去挤食堂喽，原先的大学中没有食堂，高中倒是还体验过几把抢饭的感觉，现在又有机会了，但每次我到了食堂之后就不饿了，你懂的。唯一不错的就是在大学南门附近有大润发超市、KFC、各种饭店（虽然没几家，还挺贵），晚上基本都是在大润发旁边度过的，那钱花得真快。</p>

<p>刚来的时候感觉这个大学中的美女还不错，挺多的，大多数都是美腿，长得好看的不算多，总归校园大，经常遇到，满心欢喜。现在美女们大都考完试了，该回家的回家该干嘛的干嘛去了，估计下个星期就遇不到了：（</p>

<p>明天休息，问了几个同学都说要睡到自然醒，然后还是不知道去干嘛，估计没人想和我往市区逛的吧？我也不“那么”想往那边跑，但总有些放不下的东西在。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
