<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: life | dawncold's youth]]></title>
  <link href="http://y.youth2009.org/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://y.youth2009.org/"/>
  <updated>2014-05-23T22:26:48+08:00</updated>
  <id>http://y.youth2009.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dawncold]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nymphomaniac]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2014/03/30/nymphomaniac/"/>
    <updated>2014-03-30T23:33:56+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2014/03/30/nymphomaniac</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>无意中在豆瓣中看到有个好友mark了这部电影，感觉是我喜欢的类型，就看了下简洁，情色类，没怎么看过这个，可能和色情的差别就是因为情色的剧情比较多吧，色情仅仅是撷取了一小部分放大到了整部片子的长度来演。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[最近的最近]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2014/03/21/recent-of-recent/"/>
    <updated>2014-03-21T22:37:38+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2014/03/21/recent-of-recent</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>竟然可以这么久不写点东西，觉得在没有文字的那一个月中，生活也像缺乏质感似的，什么都回忆不起来。</p>

<p>回到北京后发现自己养的植物没死，多亏了那个自动补水系统（其实是把每个花盆放在装大半盆水的盆中）。盆里面的水早都干了，植物还活的不错。不过前几天，买了几包土，打算给柠檬换换盆，换了后没几天就全死了，可能是我伤到了它们的根，也可能是我大中午换土的原因。有时候觉得即便是植物，也是极具生命力的，不像猫狗动物那样一眼看得出生死，植物一般是静静挺立在那，但那就表示它们的活。过几天，买几个柠檬，再重新种。收拾屋子找到一包疑似雏菊的种子，把换下来的小盆埋上土再次种下，上次没种活可能是因为冬天太冷，刚刚长出芽就草草死掉了。</p>

<p>体重依然重了，具体多少我已经不统计了，现在养成一星期看一眼的习惯，高低也都不那么关心。不过自从中午少吃主食计划开始，还是很希望下次称体重能减一些，可又是失望。减肥、早睡，这是两个超大难题，归根结底，毅力。</p>

<p>其实前几天就想恢复继续写，总是被自己的懒散打败，逛逛豆瓣，看看小说什么的就能把我一晚的精力耗干，而且经常熬夜，好在精力充沛，早晨几点起来都不怎么影响第二天工作，这种人还真是活该熬夜啊，根本就不知道底线在何处。</p>

<p>豆瓣的小组原来是这样玩的，好多寂寞的人在上面约来约去、晒来晒去，自己也跟着玩了挺久，记得还没回北京的时候就开始刷了，怎么也有一个月了，这一个月玩得豆瓣比我以前所有时间加起来都多。同时，豆瓣也让我认识到，简单的网页——图片、纯文本也可以这么好用，豆瓣的开发成本真是不高，但上面同时有极好和极低俗滴东西。如果你自己不是那种想约的人，你也很难约到，这是我得出的结论，所以我只能收货几个感觉还好的朋友，偶尔微信聊聊，她们也都有自己的生活，这样感觉还不错。</p>

<p>用了几个月的Linode又被我关闭了，主要还是不知道买来干什么，除了翻墙，也想不出做点什么好，以前还觉得有个blog不错，托管blog算是一个用处，现在大都有免费的平台可以轻松帮你做这个，而且也大可以放在豆瓣、tumblr、github上，只是有时候没法自由写一些带代码高亮的文章了（github除外），octopress系统虽说是给hacker用的，但真正的hacker会每篇文章都这样写么？他们面对生活的时候可能也只是想贴出来一张照片，外加一小段或者几个词的评论，大部分的感动总不会都是code吧，至少我不是那样的。想以后把life这个站点的内容放到豆瓣上，写成日记，拍的一些图片也都传到了豆瓣上，我要丰富那边的我，因为遇到了一些感觉不错的人。</p>

<p>上星期和小伙伴去咖啡厅，厚脸皮喝了人家一下午柠檬水且什么东西都没点，晚上累了拿出能量棒和两个苹果，啃完出门左转去吃了面香刀削面，这星期继续吧。</p>

<p>突然有好多东西想买——DRAGONFLY USB声卡、耳机、X100S相机，原来还感觉，买了咖啡机后自己就没有什么想买的了，现在来看，那时候自己真是naive。相机这个东西，很久没碰过了，上大学期间没机会带到学校用，毕业后妈妈拿走了D90后自己走上了不归的摄影之路，等于自己的D90极少被自己使用，买它的时候还很艰难，可买到后就没那么珍惜了。生活中的种种一直都在按照那句话说得那样上演——“得不到的永远在骚动……”，过程总比结果有意思的多。所以，现在的我几乎就可以断定当我买到它们后，它们的遭遇是怎样的。很可能偶尔会拍几张照片，发现拍出来的不怎么好，渐渐也不知道拍谁（关键缺女猪脚），就让它躺在家里睡觉了。耳机也会因为比较麻烦而用得不多吧，主要时间都在公司，而我们团队人又不那么多，戴着耳机听的话，就不容易交流了。</p>

<p>又一次自己给自己买衣服了，因为我也快看不下去一成不变的那几件衣服了，好像从某天开始就是那件衣服，冬天也就那一到两件，夏天可能会多一些，我有好几件半袖。穿衣，核心问题是自己对身材不满意，就不想买衣服，也不想看衣服，因此省下一点点衣服钱，只能流泪欣慰。这次终于买到github的卫衣和短袖，平均一件要300块，希望到手后穿着瘦些还好，我还能有减肥动力，要真是大许多，不知道该怎样出手，可能以后都不会再海淘衣服了，你们欧版美版的那么大的衣服到底是给谁穿的！</p>

<p>话说有个土豪朋友真好，无意进入itouzi，充了4K发现最少需要10K才能投，土豪朋友就借给了我6K帮我凑数，唉，真好哈哈。继续朝着财务自由的路努力吧。</p>

<p>第一次写这么长的文章，想一下子把空缺的那些时日都补回来，尽量吧，补全是不可能了。我竟然想睡觉了，可能最近比较放纵，但超过了期望睡觉的点，还是稍微有些晚了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《挪威的森林》]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2014/01/20/norwegian-wood/"/>
    <updated>2014-01-20T18:11:46+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2014/01/20/norwegian-wood</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前天从晚上开始拿起了久违的《挪威的森林》，是因为《1Q84》才买到的这本书，一起买来的还有《且听风吟》，可能当时就知道村上的书太多，长篇、中篇、短篇就和杂志的目录一样，让你无从下手不知该从哪开始。读完《挪威的森林》后，从豆瓣上找了两个“村上”小组，想找个推荐书目之类的东西，很可惜，没有，豆瓣上的小组都十分安静（还是我加入的都是安静小组？）。《挪威的森林》看得挺快，也就用了一天，具体几个小时记不清了，相比之下《且听风吟》就更快，回家的车上就看完，才两个多小时。</p>

<p>我喜欢《挪威的森林》中的爱情，看起来那么真实，还有做爱时候的一些描写，可能男人们大都喜欢这些，《挪威的森林》也之分给力，里面有好几段，与陌生女、直子、绿字（好像木有）、玲子（真没想到），2001年出版的时候会不会被当作禁书？不知道，反正是13年后我才读到，而且怎么都买不到kindle或者pdf版。读的时候觉得，不光男人喜欢这本书，应该会有很多女读者才对，没做过调查，我猜村上的女粉丝会大于男粉丝，至少写爱情的几本小说会。女人都喜欢那种感觉。</p>

<p>书基本靠人的想象力在大脑中构建出一个个形象，但从书这方面来看，我十分喜欢女猪脚直子，温柔可爱、善解人意什么的，绿字倒不是那么喜欢，玲子这个，根据描写我都把她当成婆婆级的人来看了，没想到最后竟然和渡边干起来了，渡边竟然这样重口。还好重看了电影版的《挪威的森林》，第一次看什么都不明白，那时没看过原著，就光看热闹，这次是带着一些期待看得，好很多。电影里的绿字比直子好，如果她们交换角色，我可能就喜欢直子了，可能是因为直子的扮演者太不好看了。玲子也不错，根本和书上写得不一样，电影中的很有风味，渡边不再重口了。</p>

<p>渡边倒是一个比较纠结的角色，没有十分突出的特点，论长相比不上高年级的那位，顶多和木月打个平手，不善言谈，就是看的书比较多，可以得到这么多艳遇。</p>

<p>书中写直子自杀的那个章节最不喜欢，当然从头看到那里自然不希望直子死掉，以为直子最终会病好，然后大家幸福地生活下去……书中和电影里都是，一下子直子就死掉了。其实书中更快，翻过去那一页就看到直子死了几个字，电影里还来了段渗人的音乐。其实抛开电影里难看的直子形象，单看这个人物的话，还是很不错的，但不清楚为何日本人好多都选择自杀，一开始木月自杀了，不知为何，就是自杀了，没有背景，仿佛就和到了点要去吃饭一般。</p>

<p>说实话书中的结尾不算太好，不知道为何会那样写，电影就更加简单了，一个问句结尾，还不如书上。最大的疑问：为何叫挪威的森林？难道就因为里面有首歌也叫这个？但这样也好，弄那么明白干什么，这点不像国内的小说，没事总喜欢扣扣主题，怕你忘了题目叫什么。</p>

<p>这本书给我力量。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013 年终总结]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2014/01/08/2013-summary/"/>
    <updated>2014-01-08T21:18:55+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2014/01/08/2013-summary</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>现在的我和以前的又不太一样了，以前有些事儿就会记录下来，过一段时间回顾一下，虽然过去了的事改变不了，但回顾的时候总会有种特殊的感觉，没有担心、焦虑，似乎像是一个旁观者在看，那种感觉很好。可现在没那么多历史供我回顾了，本以为写在网络上比写在纸上更简单，操作简单就容易持续，现在来看没什么差别，坚持下去都不容易。</p>

<p>2013年主要有这么几件事儿（时间发展顺序）——Ex、毕业、工作、代价。</p>

<h2>Ex</h2>

<p>人生至少该有一次，为了某个人而忘了自己。不求有结果，不求通行，不求曾经拥有，甚至不求你爱我，只求在我最美的年华里，遇到你。遇见就可以了，至于是否有结果不重要。</p>

<h2>毕业</h2>

<p>因为毕业前一年就已经出来实习了，所以等到真要毕业的时候发现自己已经工作了半年多，接触到社会让我感觉很好，但同样认识到自己很多不足的地方，和刚去大学的时候感觉很像——时间不太够用。怀念大学时光的美好，不过讨厌大学时光中的各种考试，虽然成绩很好，但仍然不喜欢，如果可以重头来，我宁愿90%的时间干喜欢的事儿，10%应付考试，没必要非得拿高分，飘过也可。</p>

<h2>工作</h2>

<p>现在只剩下两个人了，但生产力依然不错，新年后几个项目并发，应该是一个上升期，但希望有更多优秀踏实的人才过来：）</p>

<h2>代价</h2>

<p>不仅仅是钱，还有精神上的代价。两颗牙做了根管治疗，而且是在帝都这个全球物价超高的城市，好在效果还不错。从那以后我很认真的对待每次刷牙，都要坚持好几分钟才肯罢休。</p>

<h2>其他</h2>

<p>除了上面这些，还多多少少有点插曲，因为量级不大成不了规模，懒得一提。就连这篇迟到了好久的总结也是，本来不打算写又要对付过去，我真是越来越懒了，但一定程度的懒惰是一个程序员的良好品质。</p>

<p>2014我期待更加专业的我，就像昨天看的《寿司之神》中的小野二郎那样。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[照烧鸡腿饭]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/12/01/meal-teriyaki-chicken/"/>
    <updated>2013-12-01T20:24:15+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/12/01/meal-teriyaki-chicken</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://pic.yupoo.com/dawncold0/DlXfBKx1/medish.jpg" title="照烧鸡腿饭" alt="照烧鸡腿饭" /></p>

<p>这周的美味是照烧鸡腿饭，照烧汁不够浓郁，甜味有些重，以为用照烧专用汁就不用再加别的调味料了，我只加了些味醂（lǎn），下次照烧汁少用点，再加些盐或者酱油，腌渍时间最好长一些，起码一晚。</p>

<p>鸡腿去骨的时候要小心，我不小心伤了手。洋葱严格切成半圈的样子，超软后再把剩余的汤汁倒入。</p>

<p>鸡腿再煎的时候要把握好火候，我没怎么注意看，等反过来一看有的地方已经变黑了，稍微有些焦是最好的，但黑了就……</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
