<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: life | dawncold's youth]]></title>
  <link href="http://y.youth2009.org/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://y.youth2009.org/"/>
  <updated>2013-05-01T20:49:49+08:00</updated>
  <id>http://y.youth2009.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dawncold]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[这些日子]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/04/21/these-days/"/>
    <updated>2013-04-21T23:28:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/04/21/these-days</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>夜，又深了。每天都有这么一个时候，夜，一如既往地深了去，该睡的人早已进入梦乡，还有一群始终不知疲倦的人趴在屏幕面前，让电子把自己弄得足够疲倦，或者，更加精神，然后他们迫于明早要上班的压力，还是躺下了，又过了不知多久，和那些早已进入梦乡的人们一样，沉睡了。</p>

<p>blog还真该就这样写——隔上那么十天半月过来记录几段文字，可能就是最近几日，可能是最近高兴、悲伤的事，总之不是刚刚发生的，要写刚刚发生的事情就像是在记账，每天都要记下来今天的“开销”，确实到头来能够清楚过去每天都做了什么，但那就是真实生活的copy，太没意思了。</p>

<p>最近用了1/3的工资退了一次烧——买了HHKB，想必写过几年代码的人应该听说过这款神器，购入后屌丝值大涨，马上步入专业屌丝行列。看着网上说HHKB的人们大都说是老婆买来当礼物送的，顿时心生遗憾。我已经把我需要的东西全部买齐了，未来的GF得多么省心啊，该有的都有了，就差你了！</p>

<p>LC跑到北京来度假，一开始我还自作多情地以为是为我而来，不过到现在也不能排除是怎样，可能是巧合。但她来来之后我发现比以前更加喜欢她了。也说不上是喜欢什么，但总感觉这几天和她在一起逛挺快乐的。临走的时候我还给她做了寿司在路上吃（虽然做的不好，材料短缺）。后来我问她要不要做我的GF，她觉得好突然，但总归是要有个开始，还就这样谈下去了。到现在这是什么状态，我都拿不准了，默认了吧。。。从此漫长的异地恋生活又要伴随我左右了。</p>

<p>LC走后我开始准备毕业论文，记得那是一段没有睡眠的日子，晚上一杯咖啡让我精神到3点，再玩两局祖玛（嗯，最近我不知怎么，沉迷了祖玛）。精神之时我做了个大胆的决定，write in English。前几天已经发给了TW审阅，提了一点不足之处，我小改了一下下就发给了指导老师。他可真是忙人，过了四五天都没给回复个消息。今天算是把文中提到的一个功能的代码写出来了，下次修改的时候贴上就更加完美了：）</p>

<p>眼看四月进入尾声，五月会更加热，过不了多久就得回学校答辩了，至此一别，那就很难说什么时候还能再见了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[越来越像狮子座的了]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/04/04/i-am-like-leo/"/>
    <updated>2013-04-04T18:01:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/04/04/i-am-like-leo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>狮子作为万兽之王，必然每天都会被一群动物围着，从生到死都是这样，必然受不了哪天孤独一人的时候。同样，狮子座的人也是这样。我以前的种种表现和这个星座差的太远，总孤独一个人在捣鼓什么。现在就不一样了，总想去有人的地方，而且人越多越高兴，周末一个人在家就会感到非常无聊，总想拉个人出去干点什么。</p>

<p>后来发展到了疯狂玩微信，捡瓶子、摇一摇、看附近的人，有时候玩摇一摇能有一个小时！！！</p>

<p>现在我会主动抵制让我上瘾的东西，微信就算是一个，但上面竟然有了一个让我难以割舍的人，于是几次删除都又默默装回来了，这里只能强力鄙视一下自己。现在倒是可以真正删掉微信了，那个让我放不下的人终究还是没什么希望，也不想在这方面浪费时间了，时间总要浪费在值得浪费的地方，比如传说中的算法学习。。。Google的工程师竟然能拿100W年薪，太吸引人了：（</p>

<p>浑浑噩噩地度过了清明节——窝在家里的床上，看着手机、微博，清理一些让我感到不爽的记录。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[两个女孩离开了我]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/03/31/two-girls-leave-me/"/>
    <updated>2013-03-31T20:21:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/03/31/two-girls-leave-me</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>呵呵呵，说起来有点可怜。第一个girl是ex，原来不知道会是谁先给对方发短信或打电话，后来证明了，这个人是我。我问了一下考研成绩怎么样，没有回话，虽然手机号早被我删掉了，但我觉得自己记忆中的那个号码还是没错的，no response。相信她永远都不会再理我了。</p>

<p>另一个girl是以前喜欢过的一个，我喜欢她时她并不喜欢我，后来有一段时间没联系了，就借着这个，一只都没联系，中途我大范围地删掉了一些被我成为人渣的好友，按照我的定义——我喜欢但对方不喜欢我的人就是人渣，当然我一定是为对方做了足够多的事仍然没效果才会这样认定。昨天签名会排队的时候看到签名一个人穿着、发型都很像这位girl，就试着在记忆中抽取出了一个号码，由于不确定，就发了一个问号过去，过了一段时间回了一个问号，我又回一个感叹号，no response。今天在飞信上看到她手机号确实是昨天的那个，只是不再回我了，飞信发了“我想你了”，依然no response。相信她也不理我了。</p>

<p>现在回想一下，当初认定为人渣的标准实在有点。。。对不起这些人。嗯，我是不是该恢复回她们来，然后再默默道个歉，这样还绅士一点：）</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[这些天]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/03/26/these-days/"/>
    <updated>2013-03-26T22:30:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/03/26/these-days</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>本来要看论文的，但你知道的，得了拖延症的人总会把工作拖到最后做。。。</p>

<p>虽然歌曲不适合文章，不过挺好听的，写的时候一直在听这首。</p>

<p><embed src="http://www.xiami.com/widget/0_3575529/singlePlayer.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="257" height="33" wmode="transparent"></embed></p>

<p>每当我不知道该怎么命名的时候，就用“这些天”这个一概而论的题目。不是专业的写手，又不是每天都在写，这些天里，发生了很多很多事儿，我也懒得一件件回忆起来，再排序选个价值最大的当题目来用。实际上，你也就只能记住一些比较大的事情，如果没有的话，你也就只能记住最近一两天内的事儿。“这些天”就是一个偷懒的方法，实则是“前两天”？呵呵呵。</p>

<p>最近有个同学来北京找工作，就住在我这儿，来了两次，第一次一个多星期，主要去面试了几家嵌入式的公司，未果，公司的办事效率实在不敢恭维，这才拖了这么久，回去后打算自学android，因为这个好找工作。回去没几天，我得到小道消息，前同事在的一家公司在招android的工程师，不过一开始条件很高，可能没响应的，现在降得很低了，我把同学推给他了，他们似乎聊得还不错，这才促成了他第二次来北京，这次专门去面那家公司。说唐突吧我不了解，可能前同事有把握才让他过去的。去的时候前同事不在，同学和CEO谈了一会儿，本以为能住在他们那里（他们承诺包吃住），未果，又来投奔我，我邀上一个星期前刚到的1ST的GF，一起去小吃了一顿。</p>

<p>第二天前同事告诉我CEO不喜欢我同学，说什么说话口气冲，唉，山东人最老实了，竟然会有这样的结论，连夜坐火车回家去了。也行吧，先好好学一段时间，有机会就去实习，没机会就安稳学。工作只是早晚的事儿。</p>

<p>前两天看了汤唯的新作《北京遇上西雅图》，久久不平静的内心又被抚平了，她演得挺好，不知为何这片子的负面评论稍多一些。我是看到班里的“大导演”主动去电影院看了，又在许久不上的微博上发了一条后才下定决心去看的，当然想和女神去，无奈女神毫无兴趣。。。屌丝的命运就是这么悲惨么。。。</p>

<p>哎，我写不下去了，该睡觉了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[优雅地活着]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/03/11/elegant-live/"/>
    <updated>2013-03-11T21:43:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/03/11/elegant-live</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>现实世界中充满了太多阻碍，优雅地活着简直就要成了奢望。如果你曾经也想过活的和周围的人不一样一点，让自己乏味的生活中多一点色彩，而现实中又根本迈不出一步，就好好思考一下吧。</p>

<p>前两天我在微博上发出“优雅地或者or凑合地活着”的疑问，是因为看到不少我关注的账号在发广告，他们拥有众多粉丝，而且大部分时间是“良民”，主要是发普世的内容，或者娱乐大众的内容，总之赚够了人气，利用这点，他们就可以发广告赚钱了，我没联系过他们是怎么收费的，不过猜猜也能清楚，能在这么多粉丝中插播一个广告，带来的价值非常客观，最重要的是，他们的粉丝并不会因为这个而停止关注他们。我想主要是两个原因——一个是微博信息量很大，很多人很可能错过了那么几条，而其中就有广告，没看到自然没事；第二个，即便是看到了，首先是不爽，或者因为是真的有用的广告，还会打开看看，知道了这是老套路之后，本着凑合一下的原则，因为它大部分时间不是发广告的，而且有些内容对自己挺好，将就一下喽。说实话，绝大多数人，包括我在内都是后者。但其实如果做了前者，我们并不会损失什么，少看几条普世的良性文字难道就会让你的人生轨迹变得昏暗吗？实际不会的，具体引用谁的调查就不列了，一个人的轨迹如果能这么轻易被几段文字改变了，那还真实悲剧呢！</p>

<p>这事儿虽然不大，不过我觉得他可能会让你在很多时候都接受后者那样的凑合心理。我宁愿成为一名hacker or geeker。有些时候我们没法做到尖端、完美，不过认识到完美只是一个过程而不是结果就好，完美主义的人应该能做到在可以完美的时候追求完美，在无法做到的时候释然。</p>

<p>所以，我们，还是尽量活的优雅一点吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
