<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: life | dawncold's youth]]></title>
  <link href="http://y.youth2009.org/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://y.youth2009.org/"/>
  <updated>2013-06-24T22:32:06+08:00</updated>
  <id>http://y.youth2009.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dawncold]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[这些日子]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/06/24/these-days/"/>
    <updated>2013-06-24T21:34:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/06/24/these-days</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>回到北京后发现我的花死了一盆，吊兰们的生命力超强，那么多天了还能坚强的活着，我给它们浇了水，现在长的又和以前一样好了。</p>

<p>这次带回来的东西相当沉，特别是那两个哑铃，在做运动的时候已经能适应它的重量。</p>

<p>无意中看到健美的各种补剂中有减脂的，我即便不增肌，能减脂也是很不错的，于是看了好久，最终还是买了一瓶。并没有网上所说的那样剧烈反应，刚吃上有点不一样，但很快会恢复，而且抑食作用在我身上基本不存在，有时候反而觉得吃得更多！好处就是，体重一直在下降，有时候快一些，有时候慢一些，但我喜欢这个趋势。嗯，不过这个补剂中咖啡因比较多，所以我买的咖啡就没机会再喝了，否则一天摄入咖啡因太多的话，睡眠就要成问题了。哎，注定我的咖啡是喝不成了，吃了两粒药起码等于喝三四杯咖啡，实在找不到喝咖啡的机会。</p>

<p>LifeStory送人了，放在我这里实在没有执行力写它，从出生到现在啊，要补20多年，况且我是那种记不清过去事情的人，该怎么办。</p>

<p>回来后发现自己的执行力显著下降，本来激情满满要做电子版的LiftStory，可一直停留在准备阶段，而且卡在选域名的地方很久很久，一直到现在都是。我应该是没救了。</p>

<p>值得称赞自己的是每晚都在做运动，运动后吃4个鸡蛋清补充蛋白质，起码保证减脂不要减掉肌肉。</p>

<p>真的应了那句，你越是在意的，你越是不会去做。</p>

<p>哦，今晚看完jobs传，很感动。可能很多人都希望成为他那样的人，于是有人学他的行为，但这能有用么？他也不是通过模仿某个人的行为才成就他，反而行为是附属与他这个人的。如果真想成为jobs那样的人，那就准求完美吧，追求专注，追求极致。我不喜欢他的古怪脾气还有与人打交道的方法，但天才般的洞察力，追求极致的力量等是无法企及的。其实做技术的人可能更希望成为沃兹那样的人，专注技术，做一名工程师，很可惜，就单说技术方面，可能你都无法企及沃兹的能力，呵呵呵。</p>

<p>锻炼执行力，从早睡开始！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[毕业、驾照]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/06/07/these-days/"/>
    <updated>2013-06-07T21:22:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/06/07/these-days</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>又大约过去了半个多月，没写任何blog，就连summary都很少在写了，不过确实最近事儿挺多的——回学校答辩、考驾照科目三。</p>

<p>哪个星座学家说的白羊和狮子很配？！有个白羊女就没接受我，枉我自己陶醉了几天后又绝望了。曾经我自问了这样的一个问题——如果EX来找我和好了我怎么办？——没有你的话我就会和EX和好。看来我还是很在和她的。不过这事儿一厢情愿没用，而且我也不想再付出那么多追来追去的，胖了，追不动了。</p>

<p>毕业答辩，真不应该选领导的题目，看着好又如何，惹得一身麻烦，好歹有好几个同学帮忙，该写的东西都写完交上了，答辩过程很简单，没和别人抢着答，竟然挨到了倒数第二个。就那么回事，回去一趟搞定就好。</p>

<p>终于还是抑制不住毕业的感觉，给EX打了电话，再伤心几天。</p>

<p>雨中碰到aki，又勾起了一段回忆，回家后在QQ上聊了两句，估计以后很难说话了……</p>

<p>科目三困扰我很久了，从去年实习前考完科目二开始就在纠结什么时候去考，实习了半年多后终于挨到这个时候，又回来突击它，这些事儿早晚得做，还是早做得好，如果你想到了一件事儿一定要做的话，那就马上去做，否则越拖越恶心，久了甚至会改变你的性格。今下午科目三让我kill掉了，然后又把灯光模拟和文明驾驶kill了，明下午去拿证。</p>

<p>回家后买了俩哑铃，不小心还把一个手指砸到了，这都是小插曲。</p>

<p>lifestory最终还是没能想到一个不错的域名，于是还在搁浅中。</p>

<p>今天高考，又考完了科目三，借着kindle在华发布之际，奖励自己一台。。。以后晚上可以专心看书不用再玩微信了！其实我更想要rmbp，效果太好了！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[整理完了青春]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/05/20/all-youth-has-been-checked/"/>
    <updated>2013-05-20T02:18:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/05/20/all-youth-has-been-checked</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个issue完成得好漫长，今晚有点睡意的时候决定把该做完的事情做完吧。不能让自己懒惰下去了。没想到这一做就到了凌晨两点多，明天还要上班，但我精力还好。</p>

<p>所有的日志，全部看过一遍，都转换成了markdown格式，难看的html标记全部去掉了。但最重要的还是内容筛选，删掉了不少内容，把一些重复的内容整合在一起，加入了今天的我的点评，充实故事。但有些想法还是没能实现，比如打算把她都摘录到一起，后来发现太多地方涉及，就还是按照时间发展顺序写了。</p>

<p>总之大部分地方我还是满意。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《致青春》的感想]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/05/01/thoughts-for-the-movie-so-young/"/>
    <updated>2013-05-01T20:54:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/05/01/thoughts-for-the-movie-so-young</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><embed src="http://www.xiami.com/widget/1369981_1771808837/singlePlayer.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="257" height="33" wmode="transparent"></embed></p>

<p>不能再闲下去了，前两天看了电影后总觉得结尾有些狗血，第二天就把原著买回来了，大约第三天就看完了，看得很快，因为电影里很多情节是选自书上的，包括一些经典的对话，遇到这些就大致一看，跳过。但电影的表现力，始终达不到书的级别，可能是部门审查制度不一样？电影里有很多东西没法出现，还是，编剧就希望强化一些内容而不是那些。如果你不满意电影的结尾，一定看原著去吧。</p>

<p>青春到底该怎么定义？无法回答，不过大多数人都感觉青春是爱情的代名词，如果这本书里面没有爱情，那绝对算得上文不对题。我特别有感觉是因为自从出来实习一段时间后，越发觉得自己老去，青春对于我来说就像奢侈品一般，而实际上，周围还没见到一个比我小的人。看完书之后我特然觉得，自己的心里年龄一定是80后，虽然我是标准90后。</p>

<p>最让我在乎的应该是缺少一场刻骨的爱情，虽然我做了很多，但始终是我一人在演，结局可想而知。现在应该要好起来了。</p>

<p>爱情真的能让一个人变强大或者失落到极点。你会不断努力学习or工作给ta最好的，但当ta离开你的时候，你做什么都没用，做什么都可能让ta更快地离开你，你可能还觉得如果坚持就一定能做到，但如果你认识到了，放弃，会更成熟。ta是你宝贵的记忆，当下这个才是你的真实生活，不要再对ex抱有什么幻想，爱情就是这样，有些事发生了就再也回不去了，从这个角度想，是很伤感的，但好在我们还都活着，能够用力继续爱。</p>

<p>这些快乐、悲伤都是你在真真切切地感受，这就是最珍贵的。</p>

<p>这本书在我刚刚读完《让青春继续》后就搜到了，那时候只认“青春”两个字，就连自己网站的域名中都有youth，那就是“青春”对我的影响。从2009年到现在，我一直在这里写东西，但我仍然给不出青春的定义。我觉得记下来，以后早晚会被自己再看到那时候的自己做了什么、想了什么。</p>

<p>这就算青春吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[这些日子]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/04/21/these-days/"/>
    <updated>2013-04-21T23:28:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/04/21/these-days</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>夜，又深了。每天都有这么一个时候，夜，一如既往地深了去，该睡的人早已进入梦乡，还有一群始终不知疲倦的人趴在屏幕面前，让电子把自己弄得足够疲倦，或者，更加精神，然后他们迫于明早要上班的压力，还是躺下了，又过了不知多久，和那些早已进入梦乡的人们一样，沉睡了。</p>

<p>blog还真该就这样写——隔上那么十天半月过来记录几段文字，可能就是最近几日，可能是最近高兴、悲伤的事，总之不是刚刚发生的，要写刚刚发生的事情就像是在记账，每天都要记下来今天的“开销”，确实到头来能够清楚过去每天都做了什么，但那就是真实生活的copy，太没意思了。</p>

<p>最近用了1/3的工资退了一次烧——买了HHKB，想必写过几年代码的人应该听说过这款神器，购入后屌丝值大涨，马上步入专业屌丝行列。看着网上说HHKB的人们大都说是老婆买来当礼物送的，顿时心生遗憾。我已经把我需要的东西全部买齐了，未来的GF得多么省心啊，该有的都有了，就差你了！</p>

<p>LC跑到北京来度假，一开始我还自作多情地以为是为我而来，不过到现在也不能排除是怎样，可能是巧合。但她来来之后我发现比以前更加喜欢她了。也说不上是喜欢什么，但总感觉这几天和她在一起逛挺快乐的。临走的时候我还给她做了寿司在路上吃（虽然做的不好，材料短缺）。后来我问她要不要做我的GF，她觉得好突然，但总归是要有个开始，还就这样谈下去了。到现在这是什么状态，我都拿不准了，默认了吧。。。从此漫长的异地恋生活又要伴随我左右了。</p>

<p>LC走后我开始准备毕业论文，记得那是一段没有睡眠的日子，晚上一杯咖啡让我精神到3点，再玩两局祖玛（嗯，最近我不知怎么，沉迷了祖玛）。精神之时我做了个大胆的决定，write in English。前几天已经发给了TW审阅，提了一点不足之处，我小改了一下下就发给了指导老师。他可真是忙人，过了四五天都没给回复个消息。今天算是把文中提到的一个功能的代码写出来了，下次修改的时候贴上就更加完美了：）</p>

<p>眼看四月进入尾声，五月会更加热，过不了多久就得回学校答辩了，至此一别，那就很难说什么时候还能再见了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
