<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: life | dawncold's youth]]></title>
  <link href="http://y.youth2009.org/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://y.youth2009.org/"/>
  <updated>2014-01-20T20:07:33+08:00</updated>
  <id>http://y.youth2009.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dawncold]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《挪威的森林》]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2014/01/20/norwegian-wood/"/>
    <updated>2014-01-20T18:11:46+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2014/01/20/norwegian-wood</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前天从晚上开始拿起了久违的《挪威的森林》，是因为《1Q84》才买到的这本书，一起买来的还有《且听风吟》，可能当时就知道村上的书太多，长篇、中篇、短篇就和杂志的目录一样，让你无从下手不知该从哪开始。读完《挪威的森林》后，从豆瓣上找了两个“村上”小组，想找个推荐书目之类的东西，很可惜，没有，豆瓣上的小组都十分安静（还是我加入的都是安静小组？）。《挪威的森林》看得挺快，也就用了一天，具体几个小时记不清了，相比之下《且听风吟》就更快，回家的车上就看完，才两个多小时。</p>

<p>我喜欢《挪威的森林》中的爱情，看起来那么真实，还有做爱时候的一些描写，可能男人们大都喜欢这些，《挪威的森林》也之分给力，里面有好几段，与陌生女、直子、绿字（好像木有）、玲子（真没想到），2001年出版的时候会不会被当作禁书？不知道，反正是13年后我才读到，而且怎么都买不到kindle或者pdf版。读的时候觉得，不光男人喜欢这本书，应该会有很多女读者才对，没做过调查，我猜村上的女粉丝会大于男粉丝，至少写爱情的几本小说会。女人都喜欢那种感觉。</p>

<p>书基本靠人的想象力在大脑中构建出一个个形象，但从书这方面来看，我十分喜欢女猪脚直子，温柔可爱、善解人意什么的，绿字倒不是那么喜欢，玲子这个，根据描写我都把她当成婆婆级的人来看了，没想到最后竟然和渡边干起来了，渡边竟然这样重口。还好重看了电影版的《挪威的森林》，第一次看什么都不明白，那时没看过原著，就光看热闹，这次是带着一些期待看得，好很多。电影里的绿字比直子好，如果她们交换角色，我可能就喜欢直子了，可能是因为直子的扮演者太不好看了。玲子也不错，根本和书上写得不一样，电影中的很有风味，渡边不再重口了。</p>

<p>渡边倒是一个比较纠结的角色，没有十分突出的特点，论长相比不上高年级的那位，顶多和木月打个平手，不善言谈，就是看的书比较多，可以得到这么多艳遇。</p>

<p>书中写直子自杀的那个章节最不喜欢，当然从头看到那里自然不希望直子死掉，以为直子最终会病好，然后大家幸福地生活下去……书中和电影里都是，一下子直子就死掉了。其实书中更快，翻过去那一页就看到直子死了几个字，电影里还来了段渗人的音乐。其实抛开电影里难看的直子形象，单看这个人物的话，还是很不错的，但不清楚为何日本人好多都选择自杀，一开始木月自杀了，不知为何，就是自杀了，没有背景，仿佛就和到了点要去吃饭一般。</p>

<p>说实话书中的结尾不算太好，不知道为何会那样写，电影就更加简单了，一个问句结尾，还不如书上。最大的疑问：为何叫挪威的森林？难道就因为里面有首歌也叫这个？但这样也好，弄那么明白干什么，这点不像国内的小说，没事总喜欢扣扣主题，怕你忘了题目叫什么。</p>

<p>这本书给我力量。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2013 年终总结]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2014/01/08/2013-summary/"/>
    <updated>2014-01-08T21:18:55+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2014/01/08/2013-summary</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>现在的我和以前的又不太一样了，以前有些事儿就会记录下来，过一段时间回顾一下，虽然过去了的事改变不了，但回顾的时候总会有种特殊的感觉，没有担心、焦虑，似乎像是一个旁观者在看，那种感觉很好。可现在没那么多历史供我回顾了，本以为写在网络上比写在纸上更简单，操作简单就容易持续，现在来看没什么差别，坚持下去都不容易。</p>

<p>2013年主要有这么几件事儿（时间发展顺序）——Ex、毕业、工作、代价。</p>

<h2>Ex</h2>

<p>人生至少该有一次，为了某个人而忘了自己。不求有结果，不求通行，不求曾经拥有，甚至不求你爱我，只求在我最美的年华里，遇到你。遇见就可以了，至于是否有结果不重要。</p>

<h2>毕业</h2>

<p>因为毕业前一年就已经出来实习了，所以等到真要毕业的时候发现自己已经工作了半年多，接触到社会让我感觉很好，但同样认识到自己很多不足的地方，和刚去大学的时候感觉很像——时间不太够用。怀念大学时光的美好，不过讨厌大学时光中的各种考试，虽然成绩很好，但仍然不喜欢，如果可以重头来，我宁愿90%的时间干喜欢的事儿，10%应付考试，没必要非得拿高分，飘过也可。</p>

<h2>工作</h2>

<p>现在只剩下两个人了，但生产力依然不错，新年后几个项目并发，应该是一个上升期，但希望有更多优秀踏实的人才过来：）</p>

<h2>代价</h2>

<p>不仅仅是钱，还有精神上的代价。两颗牙做了根管治疗，而且是在帝都这个全球物价超高的城市，好在效果还不错。从那以后我很认真的对待每次刷牙，都要坚持好几分钟才肯罢休。</p>

<h2>其他</h2>

<p>除了上面这些，还多多少少有点插曲，因为量级不大成不了规模，懒得一提。就连这篇迟到了好久的总结也是，本来不打算写又要对付过去，我真是越来越懒了，但一定程度的懒惰是一个程序员的良好品质。</p>

<p>2014我期待更加专业的我，就像昨天看的《寿司之神》中的小野二郎那样。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[照烧鸡腿饭]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/12/01/meal-teriyaki-chicken/"/>
    <updated>2013-12-01T20:24:15+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/12/01/meal-teriyaki-chicken</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://pic.yupoo.com/dawncold0/DlXfBKx1/medish.jpg" title="照烧鸡腿饭" alt="照烧鸡腿饭" /></p>

<p>这周的美味是照烧鸡腿饭，照烧汁不够浓郁，甜味有些重，以为用照烧专用汁就不用再加别的调味料了，我只加了些味醂（lǎn），下次照烧汁少用点，再加些盐或者酱油，腌渍时间最好长一些，起码一晚。</p>

<p>鸡腿去骨的时候要小心，我不小心伤了手。洋葱严格切成半圈的样子，超软后再把剩余的汤汁倒入。</p>

<p>鸡腿再煎的时候要把握好火候，我没怎么注意看，等反过来一看有的地方已经变黑了，稍微有些焦是最好的，但黑了就……</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一个月内怎么花掉9K]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/12/01/how-to-spend-9k-in-one-month/"/>
    <updated>2013-12-01T06:02:39+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/12/01/how-to-spend-9k-in-one-month</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>土豪请绕道哦，你们应该考虑一个月怎么花掉9M这种问题。</p>

<p>昨天是11月最后一天，最近花销比较多，我就对了对账，这个月花的确实很多，已经超过我一个月的工资了，究竟花在什么地方了呢？</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/dawncold0/DlRHSYHR/medish.jpg" alt="一个月花9K" /></p>

<p>小于100的项目我忽略了（其实是屏幕不够长了，下面还有3行，如果这是5S的话，说不定能拍到：），下面三项加起来有150。</p>

<p>是不是我很好学呢？学习进修那么多，其实这是分类上的问题，点击开后发现只有7.98的买书比较靠的上学习，剩下的全是买黑莓Q10的花费。。。</p>

<p>居家物业中，花的大头是咖啡机，败了一个德隆EC330S，本来打算买EC410，但看别人评价，说那个塑料感太强，就在人们的这种鼓动下升级到了EC330S，多花了得三四百块。</p>

<p>食品酒水没啥可说的，就是吃饭相关的，这个月吃了好几次麦当劳和KFC，一吃还都吃不少，反正这方面下个月得省省了。</p>

<p>衣服？呵呵呵，我买了个4位数的包包而已（Cote&amp;Ciel），看着数字尾巴又开团了，一胡思乱想就下单了。</p>

<p>这个月我可以说没有死在双11购物狂潮上，但死在了双11前后的悸动中。合理一些的购物应该是每月挑一件大件买买，比如咖啡机和CC包在买了Q10的前提下应该推迟个两个月再买，没想到都赶到一块去了，下个月月初又要交5K多的房租，还有接踵而来的根管治疗，我这个年是要肿么样过呢？！</p>

<p>好歹现在关了Linode，这个东西每月还能吃我20刀，目前只用来翻翻Qiang，实在奢侈了，用免费但慢很多的digital ocean吧。今天差点又要去买ramhost的，幸亏信用卡刷爆没支付成功，因此还了解到了人民币和美元账户是共享的这一知识。</p>

<p>说到双11了，美国现在正在搞黑五，各种促销也是狂轰乱炸，幸亏我每日必看那几个网站，对这些东西都天然免疫了，不过还是遇到个黑马，差点死掉——99.99刀的Linksys EA6700，国内X宝卖1K，转运到手不到700，又加上这是cisco的绝唱，下一版已经是贝尔金的牌子了，不满自己在用的陶文送路由器，那天还弄坏了，晚上又没怎么睡觉在修它，想到这些我又打算海淘一个，但又失败了，X宝上找了几个人都说没法代付这东西，真悲剧，天都不让我买。</p>

<p>前两天申请了交通银行信用卡，因为工作电话问题吧抹了黑点，被拒，又申请提高工行垃圾卡额度，打算只提高美元，但被告知不行，要两个币种一起提高，现在知道为什么要这样了。我霸气得要求RMB到3W，美金到1K，呵呵呵，过了两天收到短信被拒。昨天回家的时候觉得不爽又电话说提高RMB到3K吧，可能性不大，但值得一试。像我这么优质的客户肿么银行都不喜欢我呢！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[代价，下周要做根管治疗了]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/12/01/my-teeth/"/>
    <updated>2013-12-01T05:11:17+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/12/01/my-teeth</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://pic.yupoo.com/dawncold0/DlRgmhDj/medish.jpg" title="在晒太阳的狗狗" alt="在晒太阳的狗狗" /></p>

<h2>看牙</h2>

<p>在这个慵懒的下午，连狗狗都在忙着晒太阳，我却来看牙了，不得不说这就是代价，一个懒惰的自己的代价。</p>

<p>我相信国内绝大多数人和我的做法差不多——等到牙疼的不行了才去看牙，那时候已经没戏了，又是一个“绝大多数”，保不住了。一年半之前吧，勉强补上了牙，而且我今天才知道其实不是一颗牙的问题，是两颗，上一个牙医补得有点差，把两颗牙之间的洞不倒一起去了，今天这位医生告诉我这样的做法是违规的，而且会比较脆弱，现在就灵验了。最终结果就是根管治疗，两颗牙。当然还发现了几颗智齿需要拔，其中有一颗是比较紧迫的，粗略一算做完全套得5K。先不说钱多钱少了，牙疼起来的时候那种感觉相信没人喜欢，有的时候也不是钻心那种疼痛，但绝对影响心情，工作也不想做，那个时候没人还在算弄好一颗牙得花多少钱了。</p>

<p>价格稍贵，本以为根管手术在三五百的样子，没想到现在快要提升一个档次了（后牙会稍贵一些，做起来更复杂），后期的牙冠和做一颗牙的费用差不多，七百到九百（根据材料而定）。没想到洗牙也不便宜，我的得300，据说牙结石比较多，这个确实，我还从没系统地看看牙，单靠每天还不怎么能保证的两次刷牙，真不好说会怎样。大城市的资源好像永远都比小城市丰富，当然费用也不菲，可高费用换来的是更加专业的服务，在生存需要还能满足的前提下，追求更好的生活也无可厚非喽。了解了一下比较好的医院做这样的手术价格至少和这个一样，贵一倍的也不是没有，据说北大口腔医院1.5K一颗牙（没考证），不过排不上号是我考证过的，3个月的工作日号都预约没了。去医院和票贩子干？人家可是专业的，乖乖交钱还是比较妥的。</p>

<p>以前一直觉得融入一个城市有几个标志——在这个城市理个发、看次病等等，现在这几个我快达成了。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/dawncold0/DlRgj898/medish.jpg" title="Espresso" alt="espresso cup" /></p>

<h2>家门口的宜家</h2>

<p>晚上去了趟门口的宜家，第一次这么近去趟宜家哈哈，把这套心仪很久的espresso杯子买回来了，杯子很小，高度5cm，没啥参照物可能图上很难看出来。</p>

<p>其实去宜家只是不知道要做什么吃，超市里看到了芥末，打算去趟宜家买块三文鱼回来蘸着吃，没想到又看到别的好吃的，就在那吃了晚饭，一个人好孤独。</p>

<p>买了两颗便宜的植物，配上超便宜的盆，当然带了块三文鱼，原来宜家也不出售鲜的，都是冷冻，想小资一把只能X宝上找本地卖家买了，这东西物美价又超贵还看着不新鲜。</p>

<h2>711</h2>

<p>看牙的时候路过一家711，以前听过但没去过，就进去转转，这家店很小，但东西不少，大多是吃的，有我喜欢的黄飞鸿花生，价格比物美便宜很多，良心价，买了瓶乌龙茶（热的）、豆沙包，还想试试关东煮，但一想今天是禁食日，本来就不该吃，等下还得去看牙，吃这么多东西怎么行。</p>

<p>吃了个豆沙包发现这绝对是业界良心了，看完牙立刻返回买了两包，还买了同款的奶油包，不知道味道如何，没上图的原因是我怕从冰箱拿出来我会大吃！现在可是深夜6点，因为拿刚买的杯子试喝了espresso（蓝山咖啡豆），所以……</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
