<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: life | dawncold's youth]]></title>
  <link href="http://y.youth2009.org/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://y.youth2009.org/"/>
  <updated>2013-12-01T05:57:49+08:00</updated>
  <id>http://y.youth2009.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dawncold]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[代价，下周要做根管治疗了]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/12/01/my-teeth/"/>
    <updated>2013-12-01T05:11:17+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/12/01/my-teeth</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://pic.yupoo.com/dawncold0/DlRgmhDj/medish.jpg" title="在晒太阳的狗狗" alt="在晒太阳的狗狗" /></p>

<h2>看牙</h2>

<p>在这个慵懒的下午，连狗狗都在忙着晒太阳，我却来看牙了，不得不说这就是代价，一个懒惰的自己的代价。</p>

<p>我相信国内绝大多数人和我的做法差不多——等到牙疼的不行了才去看牙，那时候已经没戏了，又是一个“绝大多数”，保不住了。一年半之前吧，勉强补上了牙，而且我今天才知道其实不是一颗牙的问题，是两颗，上一个牙医补得有点差，把两颗牙之间的洞不倒一起去了，今天这位医生告诉我这样的做法是违规的，而且会比较脆弱，现在就灵验了。最终结果就是根管治疗，两颗牙。当然还发现了几颗智齿需要拔，其中有一颗是比较紧迫的，粗略一算做完全套得5K。先不说钱多钱少了，牙疼起来的时候那种感觉相信没人喜欢，有的时候也不是钻心那种疼痛，但绝对影响心情，工作也不想做，那个时候没人还在算弄好一颗牙得花多少钱了。</p>

<p>价格稍贵，本以为根管手术在三五百的样子，没想到现在快要提升一个档次了（后牙会稍贵一些，做起来更复杂），后期的牙冠和做一颗牙的费用差不多，七百到九百（根据材料而定）。没想到洗牙也不便宜，我的得300，据说牙结石比较多，这个确实，我还从没系统地看看牙，单靠每天还不怎么能保证的两次刷牙，真不好说会怎样。大城市的资源好像永远都比小城市丰富，当然费用也不菲，可高费用换来的是更加专业的服务，在生存需要还能满足的前提下，追求更好的生活也无可厚非喽。了解了一下比较好的医院做这样的手术价格至少和这个一样，贵一倍的也不是没有，据说北大口腔医院1.5K一颗牙（没考证），不过排不上号是我考证过的，3个月的工作日号都预约没了。去医院和票贩子干？人家可是专业的，乖乖交钱还是比较妥的。</p>

<p>以前一直觉得融入一个城市有几个标志——在这个城市理个发、看次病等等，现在这几个我快达成了。</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/dawncold0/DlRgj898/medish.jpg" title="Espresso" alt="espresso cup" /></p>

<h2>家门口的宜家</h2>

<p>晚上去了趟门口的宜家，第一次这么近去趟宜家哈哈，把这套心仪很久的espresso杯子买回来了，杯子很小，高度5cm，没啥参照物可能图上很难看出来。</p>

<p>其实去宜家只是不知道要做什么吃，超市里看到了芥末，打算去趟宜家买块三文鱼回来蘸着吃，没想到又看到别的好吃的，就在那吃了晚饭，一个人好孤独。</p>

<p>买了两颗便宜的植物，配上超便宜的盆，当然带了块三文鱼，原来宜家也不出售鲜的，都是冷冻，想小资一把只能X宝上找本地卖家买了，这东西物美价又超贵还看着不新鲜。</p>

<h2>711</h2>

<p>看牙的时候路过一家711，以前听过但没去过，就进去转转，这家店很小，但东西不少，大多是吃的，有我喜欢的黄飞鸿花生，价格比物美便宜很多，良心价，买了瓶乌龙茶（热的）、豆沙包，还想试试关东煮，但一想今天是禁食日，本来就不该吃，等下还得去看牙，吃这么多东西怎么行。</p>

<p>吃了个豆沙包发现这绝对是业界良心了，看完牙立刻返回买了两包，还买了同款的奶油包，不知道味道如何，没上图的原因是我怕从冰箱拿出来我会大吃！现在可是深夜6点，因为拿刚买的杯子试喝了espresso（蓝山咖啡豆），所以……</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[幸福就是]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/12/01/these-days/"/>
    <updated>2013-12-01T03:36:59+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/12/01/these-days</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><embed src="http://www.xiami.com/widget/1369981_1074161/singlePlayer.swf" type="application/x-shockwave-flash" width="257" height="33" wmode="transparent"></embed></p>

<pre><code>不想再牵手 就该放开手
让爱学会成全和自由

如果还能够继续往前走
挽留并不代表谁懦弱

我们曾心动 也都曾心痛
失去太多才懂得拥有

如果没有过 每一次冲动
怎能相遇过程的感动

我们往往努力爱却更寂寞
一起做过的梦到了最后真的只是梦

我们常常为了谁受尽折磨
不明白幸福到底是什么


幸福就是该结束 的时候不再强求
在你应该珍惜的时候学会别无所求
幸福就是 去包容 却从不会遗忘自我
懂得爱自己才更加辽阔


曾为谁执着 也为谁失落
为谁画你生命的轮廓
爱没有对错 错过才解脱
泪水终究能洗尽承诺

我们往往努力爱却更寂寞
一起做过的梦到了最后真的只是梦

我们常常为了谁受尽折磨
不明白幸福到底是什么

幸福就是 该结束 的时候不再强求
在你应该珍惜的时候学会别无所求
幸福就是去包容 却从不会遗忘自我
懂得爱自己才更加辽阔


幸福就是被爱过 被伤过都有收获
在你还能珍惜的时候珍惜你的选择
幸福就是去包容 却从不会遗忘自我
懂得爱自己才更加辽阔

幸福是让爱能 海阔天空
</code></pre>

<p>在这个睡不着觉的夜晚，突然听到奶茶的这首歌，感觉真不一样，平时怎么没发掘这首歌的好？歌词贴上，有几句很美很伤感——“我们常常为了谁受尽折磨
；不明白幸福到底是什么；幸福就是该结束 的时候不再强求；在你应该珍惜的时候学会别无所求”，其中滋味只有体会过的人才能感受到吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[被相亲]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/10/26/these-days/"/>
    <updated>2013-10-26T21:50:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/10/26/these-days</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>马上就满30天了，在这30天中没有为这里写一个字，只能感觉自己对不起过去30天的自己。</p>

<p>或许我以后应该用“那些天”作为题目，因为我都是在说以前一段时间内发生的事，岂不就是“那些天”？</p>

<p>那些天发生了好多事——被相亲、被喜欢、遇到了火车美女、体重反弹、完成了报道……由于这段时间我都是在体验，根本没去记录，而且人嘛，总是活在当下的，经历过去的事情不管你愿不愿意总会遗忘的，没忘记那可能是时间不够长印象还有点深，忘了的就忘了吧，没事别老想以前了。</p>

<p>有时候我就很惊奇，怎么有的人就能轻易记起小的时候的事，或者几年前的事，难道他们所说的那些事就有那么深的印象么？还是他们记忆力超强？反正我只能记起以前一段时间内的事，而且这个范围也不怎么大，印象不深的事就忘的更快了。</p>

<p>被相亲和被喜欢都是意料之外的事，恐怕会记一段时间了。</p>

<h2>被相亲</h2>

<p>是因为有个好Boss，迅速组织了一次聚会。以前只看过非诚勿扰，很紧张，不过后来还好，也没怎么说话，听听吃吃，当天竟然也没给人送回家，后来总感觉自己太差劲了，于是又补救了一把，好歹自己能给自己一个说得过去的交代了，否则这几天又要睡不着觉了。</p>

<h2>被喜欢</h2>

<p>谁不希望自己被喜欢被爱呢，不过这突如其来的爱让我有些难以适从。现在越来越觉得两个人同时又喜欢上对方是多么美好的一件事，没有谁先谁后，几乎就是同时喜欢上了对方，不用你追我躲或者欲扬先抑，没有那么多泪水汗水……可那不像是现实。（谢谢你的爱）</p>

<h2>以后</h2>

<p>以后再懒一点都不想再写博客了，起码不会像现在这样写了，可能会去tumblr上开个账号，还是绑定这个域名，就像每天用微博似的用tumblr记录，因为那个足够简单，我也挺喜欢那些风格，只求不要被封掉就好。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[艳遇]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/09/30/these-days/"/>
    <updated>2013-09-30T19:53:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/09/30/these-days</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>开着所有能想得到的IM，看着上面若隐若现的好友们，不知道该和谁说话。平时挺喜欢上班，因为周围有人，即便是不说话也觉得舒服，每天晚上回到家后已经不太想做饭，其实自己一个人吃饭很简单，做饭时间不会超过5分钟。遇到周末可能会做个比较大的菜吃，这样一个人生活好像也过得去，但一直期望能两个人享受这种生活。</p>

<p>完了，现在很长时间不写也写不出什么了。</p>

<p>回家的火车上遇到一个看起来气质不错的女生，才大二，简单聊了几句，要来电话后发信息又不回，弄的我好尴尬，回去再慢慢说吧，我现在也会找学妹了。</p>

<p>遇到一个巫师（Witch马），让我又一次梦到Ex，不知道她现在怎么了，其实也不管怎么，我也不care，回到这个城市其实没怎么快乐，能看看父母感觉还好，毕竟很久没见了，下次再回家又不知道得过多久。</p>

<p>算了，不写了，多说都是泪。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[生日礼物]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2013/09/07/these-days/"/>
    <updated>2013-09-07T22:06:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2013/09/07/these-days</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>切换SAP告一段落，再稳定半个月估计就没事了吧。说实话，我听喜欢留在公司忙活的，因为回到家后挺累，晚了的话又不想运动，躺下了就不想起来，更别提洗澡看书了。可是白天一去就来了精神。我也不想留在那里和他们熬夜，除非熬夜能有突破性效果，只是坐在那里等时间一点点走过实在受不了，还不如拿本书看。</p>

<p>今下午算是过得很舒服。躺着看《谢谢你离开我》，看累了小睡一觉，起来接着看一会，终于在晚饭前看完了，了却一桩心事。晚饭吃得很晚，是运动后吃得，可能是今天禁食的原因，运动强度不大，也就坚持了半小时。</p>

<p>我做了鱼，炒了鸡肉，还有糙米饭，哦，忘了开瓶红酒，现在要睡了，等明天吧。这周工作强度稍大，没吃几顿好饭，明天得去多买些蔬菜吃吃。</p>

<p>迟到的生日礼物终于到了，是块精致的手工制作的肥皂，英国代购哦，对头发好，于是今晚我就奢侈一把，拿它洗了个全身，香香的：）</p>

<p>今天对了账，一点都没出错，神奇了，只是看着上个月的工资一下子又要见底了，不知该怎么办。越是如此越是发现有些东西要买，当然并不是必需品，但就是要买，比如蛋白粉，5磅的蛋白粉大约能用1个月，价格嘛。。。400左右！不过呢，不会再吃什么零食啦什么的，主要就是蔬菜、牛肉、鸡肉、水果这些东西，还好这些东西都不算贵（除了牛肉）。</p>

<p>东扯西扯得，睡了，再不睡就要得癌症了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
