<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: life | dawncold's youth]]></title>
  <link href="http://y.youth2009.org/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://y.youth2009.org/"/>
  <updated>2012-12-23T00:33:08+08:00</updated>
  <id>http://y.youth2009.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dawncold]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[总想写点什么，但又]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2012/12/23/want-to-writing-something-but/"/>
    <updated>2012-12-23T00:29:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2012/12/23/want-to-writing-something-but</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天的事情还是稍稍有些复杂的，总想写点什么，但由于今天的一些事情，产生了很多不确定性，我又没了那种写点什么的兴趣，说是勇气也对，总之现在比较忐忑，什么都不想做也做不来，只想直直地睡去。先这样吧，等回去之后，我想就会有很多东西可说了，那时候，不管是痛苦还是甜蜜我都得全盘接受。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[end]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2012/12/22/end/"/>
    <updated>2012-12-22T00:01:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2012/12/22/end</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这可真是最后一天了，或者准确点说就剩下几个小时了。天亮的时间到了我们能否看到太阳呢？希望天亮之后不要来个下雨阴天什么的。</p>

<p>很多计划都被别的事情一件件打破，然而一旦被打破，后续的事情往往就不知怎么进行下去了，这个过程会持续多久谁也不知道，在这里根本没有时间的概念，因为一旦被打破，后续的所有，你的整个人生，每个人的人生都会被影响，就像蝴蝶效应一般。我们很多时候说的计划、安排什么的东西实际只是侠义地描绘而已，因为任何事情都不是你自己说了算的，任何事情，别人会影响你，或许值得讨论的是每个人对你的影响力有多大的问题。扯得不知道到哪儿了。。。改天一定把关于事件碰撞影响的思考写成文章发出来。</p>

<p>赶快睡吧，明儿若是能看到太阳，我就按计划进行！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[末日前夕]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2012/12/20/the-day-before-the-end-of-the-world/"/>
    <updated>2012-12-20T22:47:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2012/12/20/the-day-before-the-end-of-the-world</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>嗯，明天就是最后一天了，这星期的最后一个工作日，冬至，末日。如果后天真的是末日，那这恐怕是最平静的末日前夕了，人们还是该干嘛干嘛，丝毫没有察觉末日的痕迹，当然我们的＊G＊F＊W＊依然在工作着，屏蔽好的和坏的信息，给我们奋力地打造一个和谐的社会。。。</p>

<p>我打算好好过过明天这个冬至，至少保持一下传统吃个饺子，打算自己包一些，顺便可以show一下自己高超的厨艺水平，但今天下班的时候发现已经下雪了，当时不大，但不知道能下多久，如果下一夜，那第二天市场上应该没人去卖菜了，也就很难买到饺子皮等材料了，那时我只能晚上去超市带一盒速冻的形式上过一下。</p>

<p>如果那不是个末日，就是新纪元的开始，一个很好的噱头，可以从这天开始早起、锻炼、爱美……总之可以当作一个完美的开端，特别是对于我这种做什么都希望有个明确标志的人。</p>

<p>我想在末日的第二天（如果有的话），去一个向往已久的地方，那里有一些朋友，也有一个让我始终不能遗忘的人。上个星期按照计划订好了来回的火车票，刚刚启用了数个月不用的elong账号订了酒店（发现可以提现31块，赶紧申请了），哦，对了，上个星期还把选了好久的礼物定下来了，也到手了，觉得这个礼物还可以，但一开始想的是金色的玫瑰花+竹简情书，想到我这个人越来越不会写那种文艺青年才能写的文字，就打消了那个念头，好在让我碰上了现在这个礼物，没多久就定下来了。</p>

<p>好了，即便没有尽展，也能见到不少朋友，此行不虚！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[so long]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2012/12/17/so-long/"/>
    <updated>2012-12-17T21:41:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2012/12/17/so-long</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>已经不知道该从哪里写起。相信硕果仅存的几个读者也会因为我无故的不更新而离我而去吧，没关系，我不怪你们，或者说我都不清楚我刚刚提到的“读者”是不是真的存在。我知道自己常常杜撰出来几个不存在的人充充数显得有话可说，那是多么孤独啊。。。</p>

<p>类似的标题记得都写出两三次了，每次的的内容都不知道要写什么，本来就确定不了主题，胡写一通好了。</p>

<p>昨晚不知怎么就熬夜了，通宵，或许就是睡前喝得那两杯咖啡——特浓的雀巢咖啡+丝滑拿铁，后者更好喝一些，结果就是睡不着。以前总不相信咖啡是提神的东西，总拿来当做“安眠药”使，现在又一次印证了它原本的用途。</p>

<p>翻遍了手机上的app，什么NowNow、壁纸、鲜果、果壳。。。看了得一个小时把，平静的看到了很多好文章，全都转到了微博上，还有些@给了她，不知道她能不能看到。</p>

<p>那下面该说一下她了。依然如故，不前不后，放弃还是坚持，犹犹豫豫。我最大的缺点就是胆小，或者说不敢犯错，呵呵，不是说要去违法，而是做很多事担心这个担心那个，后来结果往往是被延误不了了之。就这件事而言，我担心忘记会怎样怎样，会感觉可惜，而这种情感被病态的自己不断加强，到了现在这么一个地步。现在来看一个男人更加看中的应该是对于自己给自己做出的承诺有多大的可信度，我曾自己告诉自己最多可以到大学毕业，你可以4年只爱一个人，但仅仅只能到此为止，在怎样的人，4年的坚持，已经对得起自己的一生了，至少我是这么认为的。</p>

<p>要是故事就这样完了是不是有点失望？也太没有波折了吧？当然有些小插曲。</p>

<p>有个小插曲，姑且叫aka吧，说不准是爱还是喜欢，相信即便不是爱不就之后也差不多了，但要知道的是，你对任何一个异性长久的喜欢之后都可能是爱，或者说是必然会成为爱，我才不相信那种什么命中注定的安排，一切都很现实，即便是爱情，因为爱情是人类精神上的一种虚拟，我之所以这么想恐怕是因为我是一个唯物主义者，认为精神上的东西都由物质而生，对于这种人或许可以让他们思考“脑缸”实验，扯远了，算了，远了就远了吧。</p>

<p>另一个小插曲我希望能成为bosom friend。</p>

<p>周围的同学们都在为自己的或者两个人的未来努力着，相比于他们，我就悠闲许多，暂时看不清的未来，又没人在边上拉我一把，就这样一天天过着，过到世界末日的那天，迎接新纪元。</p>

<p>故事就讲到这了，昨晚的咖啡闹的我有些难受，照着镜子两眼发黑，得睡一下补补了。那我们相约下一个so long的标题吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
