<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: book | dawncold's youth]]></title>
  <link href="http://y.youth2009.org/blog/categories/book/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://y.youth2009.org/"/>
  <updated>2014-09-04T19:55:07+08:00</updated>
  <id>http://y.youth2009.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dawncold]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《魔鬼约会学》的一些笔记]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2014/06/19/date-a-ghost/"/>
    <updated>2014-06-19T21:59:41+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2014/06/19/date-a-ghost</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>要回家参加同学的婚礼，准备把这边的一些书都带回去，或者卖了或者怎样，总之不想在身边留很多书，何况那些要带回去的都看过，也不打算再看了。</p>

<p>以前写了点笔记，没写完，这次补充补充，共勉。</p>

<p>备胎，表现形式是友谊，动机是情爱，二者缺一不可。</p>

<p>一般来说，真实的感情是通过交流的积累产生的，也可以把这理解为感情的交换或者交易过程，亲情、友情和爱情都是如此。</p>

<p>要不要坚持？如果这种状态让你的人生往上走，让你比以前更积极、更乐观、更能够提升自我，那么就可以坚持，反之就放弃。但很难单纯的会因为这个而让自己提升，或许是有，不过无精打采、疑神疑鬼等等也相伴其中。</p>

<p>诚意是在有效交往的持续性上提现的，男人虽然应该首先付出一些，但绝对没必要太多。诚意的本质应该是“我不会骗你”而不是“我不能没你”，让双方在交往中保持自由和平等。</p>

<p>在爱情路上的追逐与竞赛中，缺乏经验的宅男往往把诚意作为获胜的手段。女人虽然重感情，但选择男人的机制其实非常理性，这是她们长期进化的结果，能够综合考虑的女人在生存中才能获得更多机会。</p>

<p>所谓感情是我们对过往生活的一种怀念和依恋，它会被投射到相应的人或物上面，于是我们就像在乎自己一样在乎那些人或物。但这个世界上，有的人有感情，有的人没有，或者说有的人感情多，有的少。</p>

<p>我在“xxx附近”理论上不论你在哪都可以，没人规定附近非得是多远，最后让女人在商场逛，因为逛店的女人最没有时间概念了。</p>

<p>只要女人没接受这个男人，那么她生活中任何一件小事（MC，同事摩擦，前男友电话，没睡好……）都可能影响她赴约。按照她们自己的话来说就是“没心情”</p>

<p>夜店高手一般来说应该也是和男人打交道的高手。</p>

<p>普通人的生活中，男女地位在悄悄改变，变得越来越平等。</p>

<p>跟女人讲逻辑肯定不行，向她们展示高价值得你有才行，因此，两个人在互动过程中，真正可以努力的地方就是感知她的情绪，而人的这种能力，正随着网络生活的蔓延而退化。</p>

<p>追女同事：不要当着大家的面去做你不要为其他人做的事情。每天把早餐放到她桌子上？不要。当着你或者她好朋友的面约她看电影？不要。</p>

<p>除了外形的吸引可以通过视觉直接传递，其他吸引力都是要依赖“沟通渠道”才能传递的。</p>

<p>那些智慧的人往往愿意以无常的态度来看待生活的起起落落，他们会看中事实，会就事论事，但不会轻易去建立因果关系，这样也就控制住了自己的情绪，不会大喜大悲。反之，那些脆弱的人在被情绪左右的时候，甚至还会主动去寻找相应的事实，结果不是进一步作践自己就是死磕别人。</p>

<p>男性思维适合解决问题矛盾，女性思维适合处理人际关系。</p>

<p>你强我也强，你软我也软，这次是平等关系中的交际原则。</p>

<p>当我们被负面情绪控制时，我们自己会再去寻找更多负面的事实，然后把负面事实再建立因果关系，我们的负面情绪则会像滚雪球一般越来越大。</p>

<p>很多时候悲剧往往源于那些我们不能坦然面对，但在内心深处却又相信的东西。这正是有些人动辄对外界的刺激表现出强烈攻击性的原因，并且这些攻击性往往会打着道德主义的大旗。但在本质上，过激的反应往往都是源于内心的不强大。</p>

<p>对于有自信的领域，就容易做到就事论事，因为事实并不会令他有强烈的不愉快；对于没自信的领域，就容易上纲上线，因为需要一些抽象的东西来保护自己。</p>

<p>菜鸟认为事事都因该有前因后果，看起来勤于思考，其实只不过是没有自信以及信心，总想着马上做点什么来改变现状；而高手则懂得见机行事，在时机不到之时不求有功但求无过。</p>

<p>男士不要轻易地关心和送温暖。</p>

<p>习惯性的否定别人，不自信的表现。</p>

<p>亲密感不等于亲密行为，而是一种心理上的感觉，就是当他习惯了你的存在之后，她会不习惯你的不存在。</p>

<p>交流是不断交流自己的感受+状态，并寻求共鸣的过程。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《挪威的森林》]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2014/01/20/norwegian-wood/"/>
    <updated>2014-01-20T18:11:46+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2014/01/20/norwegian-wood</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前天从晚上开始拿起了久违的《挪威的森林》，是因为《1Q84》才买到的这本书，一起买来的还有《且听风吟》，可能当时就知道村上的书太多，长篇、中篇、短篇就和杂志的目录一样，让你无从下手不知该从哪开始。读完《挪威的森林》后，从豆瓣上找了两个“村上”小组，想找个推荐书目之类的东西，很可惜，没有，豆瓣上的小组都十分安静（还是我加入的都是安静小组？）。《挪威的森林》看得挺快，也就用了一天，具体几个小时记不清了，相比之下《且听风吟》就更快，回家的车上就看完，才两个多小时。</p>

<p>我喜欢《挪威的森林》中的爱情，看起来那么真实，还有做爱时候的一些描写，可能男人们大都喜欢这些，《挪威的森林》也之分给力，里面有好几段，与陌生女、直子、绿字（好像木有）、玲子（真没想到），2001年出版的时候会不会被当作禁书？不知道，反正是13年后我才读到，而且怎么都买不到kindle或者pdf版。读的时候觉得，不光男人喜欢这本书，应该会有很多女读者才对，没做过调查，我猜村上的女粉丝会大于男粉丝，至少写爱情的几本小说会。女人都喜欢那种感觉。</p>

<p>书基本靠人的想象力在大脑中构建出一个个形象，但从书这方面来看，我十分喜欢女猪脚直子，温柔可爱、善解人意什么的，绿字倒不是那么喜欢，玲子这个，根据描写我都把她当成婆婆级的人来看了，没想到最后竟然和渡边干起来了，渡边竟然这样重口。还好重看了电影版的《挪威的森林》，第一次看什么都不明白，那时没看过原著，就光看热闹，这次是带着一些期待看得，好很多。电影里的绿字比直子好，如果她们交换角色，我可能就喜欢直子了，可能是因为直子的扮演者太不好看了。玲子也不错，根本和书上写得不一样，电影中的很有风味，渡边不再重口了。</p>

<p>渡边倒是一个比较纠结的角色，没有十分突出的特点，论长相比不上高年级的那位，顶多和木月打个平手，不善言谈，就是看的书比较多，可以得到这么多艳遇。</p>

<p>书中写直子自杀的那个章节最不喜欢，当然从头看到那里自然不希望直子死掉，以为直子最终会病好，然后大家幸福地生活下去……书中和电影里都是，一下子直子就死掉了。其实书中更快，翻过去那一页就看到直子死了几个字，电影里还来了段渗人的音乐。其实抛开电影里难看的直子形象，单看这个人物的话，还是很不错的，但不清楚为何日本人好多都选择自杀，一开始木月自杀了，不知为何，就是自杀了，没有背景，仿佛就和到了点要去吃饭一般。</p>

<p>说实话书中的结尾不算太好，不知道为何会那样写，电影就更加简单了，一个问句结尾，还不如书上。最大的疑问：为何叫挪威的森林？难道就因为里面有首歌也叫这个？但这样也好，弄那么明白干什么，这点不像国内的小说，没事总喜欢扣扣主题，怕你忘了题目叫什么。</p>

<p>这本书给我力量。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
