<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 以前的回忆 | dawncold's youth]]></title>
  <link href="http://y.youth2009.org/blog/categories/yi-qian-de-hui-yi/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://y.youth2009.org/"/>
  <updated>2013-05-01T20:49:49+08:00</updated>
  <id>http://y.youth2009.org/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[dawncold]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[静]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2012/05/12/quiet/"/>
    <updated>2012-05-12T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2012/05/12/quiet</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong id="internal-source-marker_0.7121855143923312">（一）</strong></p>




<p>窗外的街灯又一次被点亮，透过模糊的玻璃，一个个硕大的铜钱滚入眼中。街上没有人，或许那不应该被叫做街，只是略宽的路而已；路上还有依稀可辨的“禁区”二字，是的，这里曾经是禁区。晚饭过后，这里被灯和浓厚的黑夜，还有可人的月亮营造出一个个明暗交替的区域，远远望去颇有几分朦胧之感，也充满了浪漫的气息。可惜路边没有柳树，只有几株雄壮的梧桐（现在确也想不出那树的名字了，我还是很喜欢梧桐的，就这样叫吧）贪婪地吸食夜华，一对对的人走过这里，不免也将那几句话吞了回去，我想是因为梧桐太过冷，现在还没有参天合抱，自然和电线杆无异了。有次我从屋中出来，走到寂静无人之所，不由得放慢了脚步，体验这难得的安静；屋中也静，但无法和这里相比，这里让心也静了下来，是屋中永远达不到的。不过很快我就回去了，只是希望下一次能更脐带得来这里。但从那，我却与这份安静永诀了……</p>




<p>（二）</p>




<p>初识安静是在一个夏日，不像现在这多变的天气，那时只一个热字，门大开着，有时夏风光顾一回，我便高兴得不知说什么。心跳动着，热不时地向我袭来。可能是难以忍受的热和周围嘈杂不停的声音，我选择了离开。<br />
那简直是连个世界，外界无比的广大，此刻都属于我。虽然夏风很小，但吻国全身带走汗水的感觉却让我难以忘怀。风里携着花草迸发出的花粉草籽之香一并向我走来。彳亍在这无人的境地怎能不使思想飞驰？渐渐地，周围一切静了，渐渐地，只有心跳声了……那应该就是安静的到来了吧。<br />
只一次我便难以忘怀，只一次我便向往不已，只一次我便难以自拔。<br />
又过了一个夏日，我却再没有见到，还是那时，那地，天上依然那夜，那月，依旧那风，我想不出为何。只一个夏日，我还会去吗？唯一不再的许是那人，我，不再是那个我了。<br />
我放下了笔，离开屋子，看远方，听风声，传来一阵“安静犹存，君安在哉？”</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[蒲公英]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2012/05/12/dandelion/"/>
    <updated>2012-05-12T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2012/05/12/dandelion</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong id="internal-source-marker_0.1938537845853716">（一）</strong></p>




<p>我好佩服夏天的力量，只几天就卷起一阵七级的夏风，将这个本来还有冬日眷顾的地方吹得如夏花盛开般热烈。外面只阵阵夏风，温暖而猛烈，我却将一株最爱风也是最离不开风的植物禁锢在我家中。<br />
昨日，清晨，它在我家盛开，没有风，使得它只得望着窗外，将笑容冻住，听着风拍击窗户的声音，看鸟在风中上升下降。<br />
昨日，傍晚，它在我家凋谢。它的奇美在于盛开之时就是凋零之刻。最美的笑容留在最后，没有一丝一毫的酸楚怨恨留给自然。这样看来，我还是很喜欢它含苞待放的时日……<br />
（二）</p>




<p>不知母亲何时迷上了种花，阳台上本来只几盆残花败叶，现在却繁盛如仙境一般。有此买来一包草莓种子，我曾见人种过草莓，当然只是观赏性的，红点缀绿，似乎是最和谐的搭配，我也尝过这种草莓，甜，但不如街上买来的有水分。现在我也可以亲自拥有一盆收获了。<br />
（三）</p>




<p>三五日之后，空空盆中有小芽从中央冒出，周围也有几芽，再过几日便发现土壤已经被一不知名植物占据，贵族式的草莓显得娇小不堪，纤纤之躯让我担心这怎能托起几点红色的收获，中央的植物越长越大，渐渐地，我放弃了草莓。有些事情强求不得，在大环境下纯净的思想难以在污浊之中常净，真爱难以不被世俗点染。母亲将草莓请离了那片养它的土壤。我们现在却很期待，那未知的植物。<br />
（四）</p>




<p>繁重的学习、生活让很多人在被动呼吸，有时也真怕离开学校的保护被社会吞噬。被这世俗，虽我不厌恶它，因为我无法改变，但我不想过多的依赖它。昏暗与光明不断在天空交织，就这样过了几日，我发现那植物竟也要开花了。带着几分兴奋将它拍了下来，没想到这竟是它最后的容颜。<br />
（五）</p>




<p>两天后的傍晚依然那样漆黑，灯光早已将黑暗驱散，有时遇到流星雨飘落，我也只好盼望今晚能黑天。城市的光华永远比那流星生命的火花更亮。回到家中，发现它已经开放，同时，它也已经死亡。它没能等到夏风的列车。<br />
（六）</p>




<p>第二天，天刮起七级的夏风，它望着窗外……<br />
它，夏风的守望者。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我更名了]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2012/02/09/change-my-nickname/"/>
    <updated>2012-02-09T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2012/02/09/change-my-nickname</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>原本叫DawnCold，曾经改成过DawnCode，不过想想又换回来了，很久一段时间都没再动过，由于很久都没动，已经形成习惯了，不过昨晚，我突然想改名，改成——“飘”。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[年后小聚]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2012/01/28/party-after-new-year-2012/"/>
    <updated>2012-01-28T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2012/01/28/party-after-new-year-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>昨晚豪猪打电话来说今天看碟中谍去，本来我也是这样打算过，顺便还想邀请枫一起去，不过可惜枫去给她小侄女过百日了，一天都不好脱开身，于是就只能和豪猪一起去了，顺便感受了他的车技，很稳：）</p>




<p>明天去和枫看福尔摩斯，听豪猪说这片子还不错，谁知道他的评论带多少主观成分，我没看过上一部福尔摩斯，或许真如他说的那样不错。唉，其实看电影是副业，主业嘛……</p>




<p>明晚小学同学中的几个再小聚一下，好期待这几位同学，在暑假中我们吃过一次饭，可惜暑假里也没再把小学同学聚拢起来，寒假不知道能不能指望上。</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我怎么还是会关心]]></title>
    <link href="http://y.youth2009.org/blog/2012/01/08/why-i-also-care-about-these/"/>
    <updated>2012-01-08T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://y.youth2009.org/blog/2012/01/08/why-i-also-care-about-these</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>本以为找到了一个靠谱的归宿，但任何事物都是在不断变化发展的，归宿这种非物质的东西也普遍遵循这条原理，如果你不好好经营，什么归宿都将变为泡影。</p>




<p>第一次由衷讨厌考试，它让我不能和枫好好打电话，好好发短信，让我不能正常休息（这纯粹是自己的原因）……</p>




<p>现在有时听到aki的消息还是会多少关注一下，看到枫的前BF也会稍稍看看，看到自己以前喜欢过的人也会多看两眼，我们的承诺虽然是永远只爱一个人，但爱的过程中并不是封闭的，有很多机会让我们遇到新的事物，那些意志不坚定的人容易在此时动摇。严格地讲我都算是吧——如果当初一直追aki，说不定也能有个不错的结果，如果……</p>




<p>“如果”的事情永远都不会发生在自己的身上，只是自己对于没有发生事情的期待让我们不断胡思乱想，想得多了说不定还真会让你去朝着那个方向做。</p>




<p>别考虑那些“如果”了，珍惜现在手中的，虽说给自己留条后路是大家普遍接受的做法，但真得不是每件事情都允许你给自己留条后路，还是有那么一些东西需要你全身心投入的，比如爱情：）</p>




<p>正常有感情的人遇到这些情况都会多关心一下，或是吃点小醋，这都是一个正常之人该有的表现，这样说的话，我还算正常：）</p>




<p>&nbsp;</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
